終於明白點解香港人體質咁差，原來係因為食物金字塔

細個上常識堂教食物金字塔，要多穀多菜少肉。

而我地日常會食到嘅穀類不外乎係白飯、麵包呢啲精緻碳水化合物。

咩叫精緻食物，姐係經過人為加工變得容易消化嘅食物。

容易消化聽落幾好，其實係唔健康，因為吸收得太快，會導致身體血糖值突然飆升，但能量好少，所以血糖值就會降翻，好似玩過山車咁，搞亂哂人體化學分泌。長期嚟講會增加糖尿病風險

對青春期後生嚟講，其實更加應該多食肉類、中等程度攝取穀物，有益於大腦發展同肉體力量增加。

不過因為呢座塔令普通人聽到肉類就敬而遠之

上圖係美國新營養攝取推介，肉、菜、生果、穀物都要平衡做到。

其實好多醫生都叫病人均衡飲食，但學校教育太根深柢固，大眾都唔知點配搭會好啲。

見好多中學雞中午就咁食個撈麵再加將粒魚蛋塞飽個肚，翻到學校又眼訓冇精神，好唔健康

香港政府喺呢方面太跟唔上最新研究，不斷推廣緊錯嘅觀念

主要原因人種問題

胡師傅都一腳踢斷白垃圾隻腳啦

有玩下健身就知香港人係長期營養攝取不足

係美國佬雖然肥，但肌肉量會多少少

外國啲ABC 都高啲

其實飯係好好既碳水，好多bodybuild 加雞肉。香港人瘦主要係因為健身風氣唔盛，一街都係瘦仔白kpop風。

高質...

吓，飯呢啲精製碳水化合物係垃圾食物嚟
以前啲人唔夠營養、勞動大先日日食飯
而家個社會營養過剩，餐餐食飯搞到人身體差同癡肥

香港人好似食唔夠蛋白質

真，大個上網自學gym同飲食後，你會發覺其實比例上應該用係菱形

金字塔真係害人不淺

韓風好柒

肉 蛋 奶先應該食最多

你錯左, 白飯係好差嘅碳水
白飯 GI index (升糖指數) 係 68-80之間, 高到痴線, 差唔多等同直接食白糖(gi index = 100)。要知道蜜糖都係60左右

你試下勸100個家庭連續食100日十穀或糙米飯

睇下你咩下場

意粉先係優質碳水化合物
東方粉麵飯都垃圾
粥更加有害

然而平均壽命世一

白飯真係垃圾主食黎

咁係你唔做運動先覺得精緻炭水唔好，做gym增肌就會知飯係好好，好易夠卡路里。同埋香港人無營養過盛呢回事，最多係坐係度唔郁卡路里過盛。食多啲肉，健下身成件事就fit

FYi

戒左夜晚食白飯一段時間
食咁多碳水化合物真係錯到不得了

計我話係工時過長就真

想發育後生係要多肉 最好係雞肉
但去到中年就點都要減肉 果菜個比例要比肉高 碳水化合物就睇消耗黎食

係，雞肉平又有營養

on9，成街肥撚肥閪都話冇營養過盛
成個post嘅人都知白飯有害，得你喺度撐

成街肥閪係卡路里過多。。。。熱量同營養係2回事。香港人食野大把熱量，但係唔夠蛋白質

太多蛋白質 太多肌肉量 壽命會短
好似機器咁 會過熱 overload
但你食太少肉 又會好似部車冇咩油 除時渣渣下停低
最好都係每樣食一d
除非你要型/ 要大量肌肉去做野 例如dreaming

冇錯，均衡飲食好重要

我食咗差不多十年

我每次叫呀，屋企人都話唔知我包米擺邊度，唔知要落幾多呀。瞬間變晒弱智

唔係話GI value無意思
但多數人連三大營養成份都未吸取得好就學人講GI value真係得啖笑
卡路里未識計又去玩生酮玩斷食
飯係香港容易搵到又夠平, 唔覺食飯有咩問題

完全唔夠蛋白質架

想生高啲要食咩

香港人覺得舉下鐵就會好大隻 有肌肉唔好睇 排骨先溝死女

講得好啱

係另一個post 有位巴打啱啱diagnose 左鼻咽癌
我都同佢地討論緊呢個問題
我好食太多碳水化合物
導致出現咁多長期痛，糖尿心血管疾病，癌症都係呢度黎

Protein先係要食最多

屌 香港啲肉好撚貴

睇下外國asian同亞洲asian
個身型都差一截就知

香港成日講少食肉
其實好多人蛋白質攝取都唔達標

師兄注意身體健康呀

香港人主要食碳水食物飽肚就算

屌日係垃圾食物既人唔好黎日本

留名想知多啲

日本呢方面觀念都算落後，不過啲嘢係好食

??

唔係白飯就Ok
食左糧糧三年了

早餐：粥 + 腸粉

食多D雞肉就大隻啦

bulk緊
三餐白肉白飯

exactly, 我以前澳洲讀書，個邊都好興食飯，不過係食中東米加粗米，跟住食好多雞肉，牛肉。簡單黎講碳水同蛋白質都多好多，返黎香港發現大部人食野一係就TDEE爆曬但唔夠protein, 一係就唔食飯，食唔夠TDEE。2樣都導致一係underweight 一係就肥。

一定會聽到d師奶講會對腸胃唔好難消防冇屎屙
但同一句入面有哂矛盾

嫌食肉貴就食蛋啦
蛋真係窮撚恩物嚟
利申：死窮撚

由歷史，到小學常識科，
到底細個學過嘅嘢有幾多成真

食完坐係度全日？

叫你老豆食高d嘅女

澳洲讀dietetics
無用過食物金字塔
主要都係用healthy plate
菜：低脂肉：低GI 碳水=2:1:1

不過香港玩唔起要平就得大劣激素雞

下
邊有人跟個金字塔去食野架
邊有學生聽書架

我都想個肚可以瘋狂咁食
平時食個lunch都食唔哂

食carbs好撚開心
同埋食少少carbs再去做weight
個performance係好一大截
自己都會冇咁快覺得攰
可以做重啲嘅weight/做耐啲

冇人識得回覆你

周街都廢老 個個活到成90歲
廢老城市

推

鬼有一街瘦仔白kpop風 要行韓仔style通常都會做下gym令個身型好啲 而加一街嗰啲係骨瘦如柴毒撚風就真

屌你老母

lunch係學校食飯商狗糧邊有好肉
個個掉撚曬啲飯落樓下食撈麵

一係ABCD餐就揀有魚彈燒賣餐
真 係 好 撚 難 食

數據真係呃唔到人架麻
你同我講香港醫療好撚勁所以長壽
咁5眼歐美國家個啲醫療會廢咩
但點解係香港日本咁長壽

奶粉都好撚平 其實唔like 乳清蛋白 可以飲雀巢

因為醫療勁
啲老人唔健康成身病痛
但係吊住條命死唔去
望下公立醫院老人海

唔怪得港燦咁瘦

5眼個啲歐美國家既醫療技術唔會比香港差
但點解都係香港日本咁長壽

要睇住個糖份
奶粉好撚多糖

K-Pop仔好似show肌肉架喎

白飯適合腸胃唔好既人
易吸收消化

香港外食都係以粉麵飯為主 肉就勁少

人地講緊bulking 呀，白飯係最常見

其實每日四至五塊全麥包夠唔夠
我戒左飯好幾年，基本上每日主食就係自己面包機整的全麥包，烚雞胸，雞蛋，一個生果同三匙麥皮，最多加一百克蒸蕃薯

體質唔單止係講體型高度肌肉
仲要睇埋抵抗力, 壽命, 抗衰老能力

香港買蛋白質根本貴過外國勁多

要睇埋意外率嘅
life expectancy係會因為意外死亡而拉低

當然相比之下歐美嘅diet係高啲蛋白質
但同一時間都係高鹽高脂
呢啲都可以係confounding factors

明明見好多中學雞中午就咁食個撈麵再加將粒魚蛋塞飽個肚先係主因 即係啲學生唔食菜完全唔跟個金字塔
咁關食物公字塔咩事

加上香港睇醫生同攞藥又平又易

支那人種係咁垃圾
唔好同我講香港人唔係支那人

你睇開外國 ABC 就知，根本就唔關體質問題，係飲食+運動，最重要食多D protein 做下 gym

呢個新營養攝取推介係幾時推出嘅？

信
咁多A港女就知啦
個個唔食有養份野, 又唔做運動

香港食飯平係因為啲餐廳用大量垃圾肉同大量澱粉質去填飽你

根本無營養可言

依句講得最好

飯同意粉比真係輸晒
纖維、熱量、蛋白質、GI

胡師父唔練下身

其實有幾多人真係跟個金字塔去食

重要嘅營養係蛋白質同纖維
碳水洗撚食咁多
淨係得個飽字

大部分身材好嘅人都係食少carbs多protein
兼做運動
所以香港大部分人身材都唔好

成個post 既價值淨係得妖魔化白飯
一個健康年青人 有充足運動同睡眠
胰島素敏感度高 點會出問題
你去酒樓食飯都食兩舊肉兩條菜先再叫白飯啦
跟本冇想像中影響咁大

不如問番有幾多香港家長識計 TDEE CPF 好過
淨係體重Kg x 1.8～2 protein 都玩死左九成人

因為外國真係廢 方圓十里冇醫院 心臟病就可以秒殺 唔似香港一個鐘內就通波仔大大降低死亡率

冇乜 但樓主賴錯左
係香港人本身就唔崇尚健康飲食 教咩model 既結局都係想食咩就食咩

2011左右

不過其實唔話得香港學校錯
因為USDA喺MyPlate之前
都係建議多五穀 多菜 少肉

而傳統食物金字塔
亦係USDA曾經推廣嘅嘢

食一餐高級意粉=食垃圾，不如買斤豬肉返去滾嚟食更有營養

你要用返New York/London依D國際大城市比較先合理
依堆大城市好少地方真係方圓十里冇醫院

唔洗番工唔洗供樓咩

係咩？
反而覺得近兩年行街見到有操過嘅後生仔多左喎
唔係話好大隻果種，但睇得出有操
可能同近年24小時gym盛行有關

不過我多數都係假日嘅旺區去觀察
果班肥毒或者金鐘連登仔都係縮埋屋企廢事丟人現眼啦

你真係柒透天

但香港癡肥同糖尿既比率係咪算高

邊個真係會跟金字塔食野

死得早既話仲駛咩供樓

巴打識野, 食碳水做主食真係好多疾病嘅源頭
我最近係youtube睇許志忠教授講嘅野 , 佢主張食小dcarbs, 食多d靚油作為身體能量來源, 巴打覺得食靚油代替碳水如何

識食

事實完全證明係幾里有醫院問題
Life expectancy at birth in London was 80.7 years for males and 84.5 years for females in the most recent period.
New York City's life expectancy at birth in 2017 was 81.2 years

條健身仔有冇嘢想回應

貴
華南地區畜牧業唔發達
仲有五豐行
台灣都仲好啲

求健康carbs推介

唔通港風好睇咩

gi同糖粉 兩樣野黎架喎
汽水既gi 60添
但唔等如汽水冇白飯咁多糖份
gi只係講緊消化得快 好快轉糖分 而令血糖急升

食物金字塔就好似邪教咁
個個都信 但其實係呃人

清醒的巴打。又唔係有糖尿食飯會有咩問題，除非係死肥仔唔郁個啲啦。最大問題係香港食唔到夠protein, 去香港式餐廳食，好難食到夠份量優質蛋白。反而食subway個啲就得

高
我成家嘅女人五個都癡肥+糖尿+cancer
所以我好細個已經知唔可以亂食嘢變肥人
大咗知道生酮飲食之後間唔中會完全生酮
平時都盡量唔食米飯
個人體質即刻好咗

我指同其實西方唔用白飯做主糧既國家比

會唔會係香港人多數食豬，但鬼佬多數食牛？牛好過豬？

上咩網自學? 瘦撚求分享

其實除左carbs太多, 蛋白質太少
好重要一樣野 鈣同維k2係飲食都係嚴重不足 老左好多腰陀野, 老人又多骨疏
而家爾府都改左口做3高1鬆啦 趁後生草多d骨本啦

主要係錢同便利性問題

意粉
麥皮（唔要即沖）
糙米/紅米
藜麥
couscous

其實碳水唔撚飽
你試下食同等卡路里既飯同肉就明
肉係最飽肚得黎又唔會爆卡

冇選擇既時候就 燒味飯 海南雞飯 少飯 加個蘋果/橙

um，咁又係，呢2人年係好左。多左好多連鎖gym，同埋可能有ig 多左人follow fitness KOL。我記憶係80，90後個個時間少。呢幾年好好多，抗爭個排見到幾好

香港細路真係俾垃圾飯商同小食部累死

香港慣左官僚 宜家香港班醫生重係建議人唔好食蛋黃

我係呢個post 講左少少
大家有興趣可以睇下
岩岩check到中鼻竇癌（你問我答）#2

同埋我地一路以為食肥野會搞到糖尿病心血管疾病
係錯既！
原因係當年提出呢個理論既科學家根本就做錯實驗
佢當年係用兔仔，餵佢食脂肪
後來啲兔仔出現呢啲毛病
佢就下左結論

但佢計漏左一樣野，兔仔係素食動物
人類係雜食動物
大家消化系統完全唔同
兔仔根本消化唔到啲脂肪
根本唔可以同人類類比

但呢個諗法太根深蒂固
講到而家都冇人糾正
累死好多人屌佢老味

?

主要係日照時間短

你下面成堆解釋屌柒你啦
盲撚

yes 近代d新嘅文獻己經有講人唔應該用carbs做主糧, 政府錯左好多年, 美國政府近年都縮縮地沙,香港政府個建議就通常再遲美國5-10年

即使係咁，都證明唔到食脂肪對人類既心血管冇壞影響喎

YouTube 都大量資訊，search hard gainer

肉好快餓

白烚意粉代替白飯
食返平時啲餸菜
精神好左唔少，食完飯好易累。

真，仲要日日放學就係補習衰多二錢重

比人屌左好耐啦，兒登logic
支那人=食飯=支那人

完

喂唔好提蛋黃呀
一提就世界大戰
成個學術界都仲打緊交
但一般都好似唔建議本身膽固醇過高嘅人食太多蛋黃

近呢幾年睇醫生
都多咗話冇咩所謂
唔好痴咗線咁食就得

發育時期肯健身同夠營養 想唔大隻都難

咁一個健康年青人 有充足運動同睡眠 正正常常既人食炸雞都無咩問題添咁唔代表炸雞無問題
事實上白飯真係好高GI

當然如果係要體力勞動/做gym既 可以食多啲/做碳循環
普通人既話根本唔洗食咁多半碗已經好夠

烏冬或蕎麥麵代替白飯可以嗎

韓農呢？人地一腳一鐵支

其實用碳水做主糧係有經濟上嘅考慮
特別係以前窮嘅年代，唔用碳水嚟做主糧，仲有啲咩更加符合經濟效益嘅食物？
當然，現今社會有surplus, 慢慢shift去protein做主要都係合理嘅
但如果個個都係用protein做主糧，最後個社會一樣係爆煲
呢個就唔單單係健康上嘅考慮

咪又係低過香港兩年

大把碳水好過白飯啦

香港人好鍾意食肉，不過同時又成日食甜嘢（咩珍珠奶茶、可樂，甜到痴線）
糖就真係冇益啦

個plate theory 係糖尿餐單黎

食得多東江水

冇人話過係同一樣野 你邊到睇出我覺得係同一樣野?

我舉出 gi index 高會唔健康, 唔係因為覺得 gi index = 糖份份量 = 多糖, 而係因為GI index 高, 令到血糖急升同insulinaemia, 長遠導至insulin resistance增加, 容易觸發糖尿病, 所以點解會有人避免 high GI diet 。

我話差唔多等同直接食白糖, 唔係指白飯嘅糖份同白糖一樣, 而係用白糖做比較, 帶出白飯嘅GI index 都好高

班友淨係識gi前gi後，學埋晒d kol扮撚晒識野健康咁

gym友唔食飯等死都得啦，glucose alaine cycle又唔識，protein degradation又唔識笑到仆街

淨係講飯都有糙米紅米黑米 點解要食白飯

呢樣真 有留意下營養標簽
protein 就知平時一定食唔夠
平時香港人菜肉都唔夠
又少食生果
一味食冇營養既野

做左gym 後 同番D人講飲食
人地當你怪人
可以食下營多 同 薯片夠一餐
但係 轉頭就話呢到痛果到痛
冇錯係夠熱量維持你活動
但係又唔做運動 搞到冇肌肉
咁咪容易受傷囉

D健康觀念又勁奇怪
其實係少數地方 飲茶會落糖
令次話檸茶走甜 都話有糖先正常
蛋白質食物 食多少少都冇問題
佢地又會話肥

calories in calories out
職業健美選手都餐餐係飯 咁你又話佢食得差啦喎

講緊起碼200g肉喎

有班人仲不停吹捧m記添
成9日話佢平；但係啲嘢又少又唔健康
菜多唔多條 旨意佢哋真係死撚緊

其實都唔會
去茶記食個雞扒蛋飯之類都已經好高蛋白
雖然通常仲好油

差唔多等同直接食白糖 但又唔係同一樣野

烏冬都得

true, gym撚唔食飯都唔知點先夠TDEE

香港人唔好既習慣係食太多糖同油而唔係醣
特別係啲野飲

雞扒蛋夠咩？

Lm

除咗食
水都好重要
香港嘅食水加得太多Chemical
東肛水本身又係屎水

真人真事
尋日有女性朋友同我講，開始食多左蛋白質喇
我仲好開心佢終於開竅，問佢咁妳食多左咩呀
佢話每日食一隻蛋

本身鐘意食日本米
食少左 轉食意粉 同米粉
但肚腩細左一個碼

大快活雞胸飯就夠

老實講，我唔係想話你錯，但你成段都喺到打稻草人無意思
咩叫少數地方會落糖淨係計東南亞呢堆國家，佢地煮野定飲野都落糖落得兇狠過香港好多
我又真係無聽過人講覺得食得多蛋白質會肥呀

飯係好好既碳水（如果係全糙米既話）

你又唔係一餐食夠1日 當你食自身體重個量都夠3分1嘅 大蛋一隻都7g protein 2隻14加塊扒 一餐淨送都差唔多25咁上下

如果唔係本身生有事 係要食到kg x4.5g protein先會有機會有事
你唔係打針點撚會去到太多肌肉量 你唔好玩鳩我啦大佬 心血管疾病先死得多人
過熱overload 你估人真係係機器咩 啲自動調節醒撚過你想像中阿

你啲咁嘅人喺度鳩噏就係造成香港健身風氣咁撚差嘅一個原因

一直都 reference 緊 GI index, 就算同白糖比較都係講緊GI index, 白糖後面我都 括號左指緊GI index, 係你自己跳掣諗左去糖份

m記protein 高過茶記飯盒
呢個post 先有人屌香港人唔夠protein

所以我幾都講，好心班kol學少少biochem先出黎教人，搞到個個一知半解，以為愈低gi就愈好，咁不如0 carbs算啦，搞咁多野

以前低gi淨係應用係肥佬3高糖尿病人身上，唔知幾時變左做健康風氣

正常人根本唔洗夾硬食低gi食物，咁驚insulin resistance不如做下運動增加metabolism仲實際

麥皮即沖同煮有咩分別？

仲有好多零食
打爆tdee
但全部垃圾

我怕會太大隻啊，太多肌肉啊之後一街瘦撚

做一下掌上壓 怕太大隻

大撚把男女都有
一係就覺得做下weight training就會好大隻
一係就覺得食多兩隻蛋就會腎衰竭

屌那星做一下掌上壓都變成屌地板咁
你有排都唔撚會大隻啦

你咁講會搞到樓上啲網上營養學家好難堪

好多人食野無咩概念

protein太多身體會將protein轉做糖 但脂肪唔會 姐坊間好多減肥友試嘅生酮飲食

雞胸真係唔飽
反而同份量瘦牛肉飽到嘔

屌地版

本身膽固醇過高係應該盡量少食，因為直接吸收嘅膽固醇即使唔多都會有啲影響，普通人就無咩所謂
痴咗線咁食就咩都死

啲朋友聽到我話一日食4隻全蛋 話會早死膽固醇過高
我心諗 你唔做運動 你死我都未死阿

睇你使唔使擔心GI呢個問題
我唔鍾意即沖因為佢好似水泥咁

所以咪一街死傻閪瘦撚

一拳一件

追求飲食均衡同營養攝取都係其中一種生活態度黎

好難唔出聲
想低gi食白飯都可以，慢慢食夠廿分鐘，但你知香港人，10分鐘就食完一碟，想唔爆升blood glucose都唔得

仲有香港多肥佬係因為熱量太高，糖，油，脂肪，並唔係單一食物造成，自己google下街邊一杯珍珠奶茶，都4-600 kcal, 事但一舊cake都幾百，食飯想肥？ 除非你一日隊十碗啦一碗先200左右，笑到仆街

話自己做到幾多下掌上壓
一睇
原來得個pat上上落落
笑佢你唔使打飛機喇
屌地板啦

a calorie is not a calorie
我相信你食同等卡路里既糖同肉會係兩回事 當然calorie有一定參考價值啦 但真係唔係金科玉律

其實樓主係誇張左既
白飯唔好係因為攝取太多之餘 又無足夠既肌肉儲存glycogen 剩低既咪會轉化成脂肪
咁職業健美選手咁多肌肉當然無問題

高GI係岩，但GI唔係單睇一種食物，要睇埋你個餐仲有咩其他野食，除非你齋食白飯。

另外，唔好妖魔化食物 Everything in moderation。 想人再健康啲咪鼓勵人地食多啲brown rice 或者其他complex carbs。

巴打講得好撚中
永遠都有人鍾意將複雜嘅事簡單化
講到好似香港人一戒食飯就會大隻到hulk咁
明明就有好多唔同嘅因素影響

講到食飯咁易肥，點解我食到仆街先bulk到

我食開即沖加脫脂奶覺得無問題，要煮太麻煩好快會放棄

有個話食太多蛋白質會容易腎衰竭添
我心諗 你一餐都未必有一件雞胸
你唔係覺得咁就叫太多下話

終於有返啲正常嘅巴打
任何野都係講平衝

同埋平均大部份外表睇落年輕過實際年齡

你又錯左
當你身體將protein >>blood glucose. 代表你身體行緊starving mode, glucagon high level所以protein會break down去轉glucose另一半ketogenesis就會行oxidation比energy

protein太多係會行urina cycle & 變做脂肪

生酮係你身體血糖低，burn fat, 入邊既glycerol backbone轉做glucose, fatty acid chain就oxidation比energy

基本concept都冇btw, 人體多protein唔會點store, 因為入邊有nh3 group ammonia對身體有害，明未？

好狗

係，來自蛋白質嘅卡路里係好過來自其他野嘅卡路里
你講嘅唔好攝取太多飯會轉做脂肪呢個係唔合邏輯 你冇卡路里盈餘點樣轉做脂肪 係唔關你揀飯定意粉事
冇足夠肌肉嚟消耗/儲存葡萄糖糖原

你有冇發現其實都係圍繞緊calories in calories out??

除左你最尾個句，好好奇前邊個幾個claim係correlation 定causation? 定係憑感覺鳩嗡？

朝早兩隻蛋，晏晝400g雞胸，夜晚正常食飯，做完運動飲多杯whey protein先啱啱夠kg*2
都唔知點先食到超標

我食雞柳 晚晚都飽到痴線但印象中食雞胸都飽

終於有人講
如果唔係有specific goal例如想血糖標嘅話 睇gi嚟食真係好撚戇鳩

留名學嘢，插嘴講句香港人邊忽肥
行過路過大部分都瘦人喎，係上咗年紀嘅肥啲姐

剛剛係健康台到開左個post就係講依樣野
白飯高GI咁又點
你一餐只食白飯其他咩都唔食我就服

好難超標，食到痾蛋白尿都未超。

好多skinny fat，瘦得嚟體脂唔低無肌肉弱到仆街

香港大部人都係瘦到仆街

見親大隻既都係abc樣
鬼佬

除咗芝士安格斯 巨無霸呢啲貴嘢
其他包平均都係十幾克咋喎
薯條得4.7克
可樂...
茶記一碟乾炒牛河都有15克啦
多得嗰少少 咪一樣咁衰

仲有 營養唔係淨係講緊蛋白質

有個小肚腩既瘦撚

一拳一件

香港教育從來都係呃人

係啊，睇落唔肥，但肌肉量超底。四肢幼但有肚臍，係我見最多既香港人身型。鬼佬就四肢粗有肚，肌肉量多啲

佢做knee push up或者拖張櫈出嚟做incline pushups
我都覺得ok
因為起碼你個form啱
你亦有自知之明

但你同我喺度落上落上個pat
就話係掌上壓
會唔會離譜咗

身邊好多人以為食飯係好健康
見到有肥婆話減肥就唔食肉 餐餐食炒飯

真係....

同問但係烏冬好高納

連埋d GI低嘅食物一齊進食就得 會平均返 有肉有菜
身體本身健康其實無問題 亞洲人食左咁多年飯都唔似美國人咁肥
講緊200磅以上

雖然白飯相對係低劣carb，不過未係邪惡到咁
加少少雜糧食多幾條菜就可以降低返個 GI

都係個句無謂妖魔化食物，最緊要食得balance

會食到破產先

班友deamination都唔知係咩

？
我講緊係你成個life span 唔係即時既副作用
你上網search 最長壽果d人都係食炭水化合物
日本 意大利都係
唔同人有唔同lifestyle
你鐘意大隻可以大隻 有人鐘意其他lifestyle 你就屌鳩人
你不如屌和尚食素
仲有我由頭到尾都冇講過健身 有人鐘意健身 咁梗係要食蛋白 去操

由開始gym已經轉左多肉少飯

食肉得黎健康前題係要瘦肉 一係貴到痴線一係難食到痴線

唔好講protein
Protein 係天條黎 唔可以侵犯

而家咁都仲ok，400g急凍雞胸都係廿幾蚊
要再加protein就真係要啪烚蛋

唔好忽略菜同生果嘅micronutrients 啊

跟鬼佬飲食實無死

成班人鳩噏咗幾頁
第一個reply講菜同生果

香港人撚食得夠protein咩

健康
好食
平

只能揀兩樣

岩既，飲酒食雪糕只要唔過quota 都減到肥
但想表達既係..香港人對飲食營養概念真係較貧乏

唔好以為大字就啱先我從來無推翻過呢樣野
我講緊係就算無caloric surplus 一樣caloric intake 你食多啲糖果邊一定會肥啲 咁咪就係a calorie is not a calorie如果淨係計卡路里咁洗乜搞咁多野姐餐餐m記只要唔過TDEE就一定唔會肥啦係咪咁

有次貪得意拎左隻貓啲野食
發覺鹿心拎去煎都幾好食
接受到嘅話可以去寵物店買內臟食真心唔太貴

做gym d人一日10隻強再加其他

做gym要做得好 7成靠食物
如果餐餐雞胸真係食都食到窮
有時烚蛋食到悶都會轉下食茶葉蛋
其實香港要食肉真係幾撚貴下

我自己煮就真係食得夠
唔係人人都餐餐出街食殘廢餐 or even 你老母煮果d都係殘廢餐
你google 下就知有咩要食多d
除左protein 之外 其他野例如維他命D吸收都重要

痴撚線啲人本末倒置。淨係顧protein又唔理其他野。其實都未講healthy fat，一講啲人又話會轉化成脂肪，會塞血管又剩

其他我就唔識啦

不過joe rogan同一d ufc既教練都話白飯係最健康既飯

despite健身/運動界既印象

滷水蛋O唔OK?
食車仔麵成日叫2隻食
米粉點睇?

食物金字塔根本吾適合年齡細既

Spaghetti 嘅GI 去到大概 49-51喔，唔好on9 崇洋啦

咩叫 打稻草人？
講緊飲茶😹
我覺得茶唔落糖好飲
講緊大部份香港人 覺得落糖既茶先係正常
成個東亞飲茶 都係香港鐘意落糖
日本仔都話飲香港既支裝綠茶 估唔到有糖

我又冇話你地錯 係講緊你地習以為常既野
覺得人地有問題 好飲茶咁 我係想飲茶香
唔關健康事 蛋白質呢樣
大把人覺得飲乳清蛋白 唔做運動會肥
其實有少量運動都唔會肥啦

大把人當炭水係主食
覺得食肉係肥

你見有好多 歐洲國家當肉係主食

香港救護車咁快到，除咗自殺好難有事。

所以咪話好多人扮大師，話生酮就生酮，唔食飯就唔食飯

營養學根本就biochemistry多，好多人聽kol鳩up就信晒

你洗講咁多 不如掉返轉你去search下現代死最多人嘅係因咩病 現代研究支出做乜野先可以預防/減少該疾病發生啦？人瑞呢啲9成食基因嘅野你都好信

仲有
我從來冇講過健身一定為大隻 健身可以係為健康 所以咪話你觀念錯曬囉
太多蛋白質嘅定義係咩你都唔知啦鳩噏大師 仲撐

真，其實食肉同菜就得
飯根本食唔食都得

其實唔同種類嘅豆都有唔錯protein.雖然冇肉咁好味，但加小小可以補充其他營養同protein

你講life expectancy
佢就同你講 要食大量protein 之後先有既即時反效果
我同意香港太多排骨 但你唔係你不斷啪protein 同健身 就等於全部人better off

唔真啊carbs好重要。

其實日日清淡少油，行多啲路反而好難肥
我都間唔中先會食薯條個啲

滷水蛋應該會高鈉質 盡量少食咁
米粉唔清楚 但肯定既係點都係意粉最好
不過食得車仔麵都唔預自己個餐食得健康

其實呢幾年關於營養嘅討論風氣係好怪
無論香港定外國都係咁，永遠都係一班人喺到鬥極端，好似成班宗教狂熱嘅信徒咁，永遠都係我啱，你錯
生酮撚 斷食撚 最癲係water fasting玩到入醫院

亞洲人乳糖不耐症

前半part 都認同

不過其實應該得中日韓飲茶唔落糖
去東南亞要搵返日本樽裝茶先至無糖
最鍾意飲茶嘅英國佬都會加糖加奶
港式檸茶奶茶沖d茶係超濃 同一般直接沖直接飲得既茶係兩樣嘢

我仲會叫成碟白灼菜心

你真係唔識架喎

不過平時都唔點食垃圾食物,食雞,角,菜(勁撚鐘意),少飯,少米

咁究竟依家的食物金字塔有咩問題？
因為少肉同少蛋白質？

如果真係kpop風應該唔會咁瘦
係冇歐美咁大隻但個個都有肌肉

納豆好高protein 但真係好撚難食
急凍蝦仁 蠔都係好既蛋白質來源
豆腐都好 但怕大豆激素

自殺救翻既都大把

Life expectancy 你/你地永遠冇正面回應
呢樣野係鬼佬之中都係controversial 所以唔怪你
但你話死於咩病果d
同average life expectancy 冇咩關係 每個人情況都唔同
但你睇番又真係日本同意大利最長命
你唔同人有唔同lifestyle

歐洲人都有好多

其實高鈉有咩驚？
飲多啲水都排返出嚟
又唔會痴死咗喺啲細胞血管到

咪係gym撚血糖一低，又冇糖原，咪係muscle draw出黎囉 好正常，blood glucose >>>everything, 所以gym撚一定係大大碗飯加大大碟肉先夠

豆冇動物蛋白質量咁好
而且要sprout/ferment過先冇咁易脹氣
對於有消化問題嘅人都唔太friendly
可以試吓tempeh嘅 發酵過應該好啲
不過都好似幾貴吓

Agger

身邊都幾多人鍾意玩呢啲偏門嘢減肥，成日懶得郁想無付出又減到，結果越整越衰
明明最傳統減油減糖多protein做weight做cardio已經輕鬆減到肥

頂你撞名

life expectancy is based on good health
明未？話太多蛋白質太多肌肉短名嘅鳩噏大師
我已經唔想覆你啦又唔係針對我啲point嚟覆

始終營養科學岩岩起步，好多野食都好controversial 而冇乜教育去教人了解食物同自己嘅關係，更唔會了解背後嘅science。我估係因為從來係社會飲食都係driven家庭/商業。個啲extreme diet都係後者推動為多，同1日飲8杯水個啲差唔多。

其實應該咁講 有唔少人日日爆卡係因為食得太多碳水
茶記啲炒飯焗飯份量多到癲 下下一餐都最少一千卡以上 咁唔肥都難當然我講緊啲少運動無肌肉既人

2020 年仲妖魔化碳水 講到GI 值越高越似食白粉咁
又唔搵多d 新少少既胰島素 research 睇
仲有一大班所謂識飲食既人妖魔化動物脂肪
其實全部都係50步笑100步

父幹

大部分香港人覺得飲茶要落糖先正常？
你確定？酒樓果啲咩嚟？
無論喺飲茶定煮野落糖呢點上面，香港人絕對稱唔上係多
你飲過東南亞國家嘅茶未？
唔係話你論點錯，而係你啲論據係鳩噏，全部都係你自己以偏概全出嚟

有冇養寵物

圈養會比野生長命

真
屋企啲甲蟲長命啲

Good health 就等於冇病痛？ 有咩數據
Life expectancy 又可以點解釋先？

雖然我鐘意納豆，但我明
我都明soy個考慮，但正常人都唔會咁易超嘅。
另外可以留意wheat制品，例如公仔麵同麵包，加加埋埋都唔少protein。唔好淨係食肉

仲有白人好早就禿頭
唔少2字尾已經開始禿
反而亞洲人好少2 30有地中海
白人平均又係老得快D

食唔夠蛋白質其實個人好攰
香港人普遍出街食嘢多油多汁
營養攝取唔均衡
又唔做運動 就算做一個星期做得個一兩次
好難會好 個人少肌肉
細個就讀書冇做運動 大個就掛住做嘢
就係呢個原因香港咁多女仔平胸

雖然近期啲男女營養好咗高大左

主要係窮

食茶記飯梗係過多
但有d撚樣建議人食勁撚少飯 下下去到咁極端

因為process過打碎左 會流失左d營養
基本上所有雜糧愈完整就會愈多營養
仲有一種發左芽嘅米 營養會再高d 即係爆seed

笑撚到我

因為香港細，白車快到醫院
你估真係醫療好掂咩

屌

意粉熱量唔高咩？
認真想問減肥碳水食咩好？
蕃薯？
定直頭唔食？

第一次聽呢個論點 好似又錯唔曬
咁新加坡應該都唔差

炸雞有咩問題？
一件 四件 五件都冇問題
就當你岩 佢係bad meal , 下一餐食番你心目中既good meal囉 最後你TDEE -100 per day 又夠protein KGx2
日日食炸雞又有咩問題?

有問題既會唔會係人類 唔識計TDEE 同 CPF 呀

食得肉多易變老，點解決？

笑死thank you you. 你唔講我都無留意

煮定放雪櫃，早餐拎d黎食

直接啪protein shake
千其唔好食飯

係北美住過番黎完全唔慣肉蔬菜太少
糖份澱粉太高
香港人咁瘦削係因為蛋白質太少
唔好講西人 新疆蒙古人強壯都係因為肉食得多

1. 均衡飲食
2. Calories out > calories in
3. 做運動

你最尾一句啱喎
事實上真係違反 laws of thermodynamics?

其實你地上網見到果啲大隻鬼佬都係好鐘意食飯，包括個個都識嘅the rock，白飯俾到身體能量真係好多，咁當然其他碳水都會一樣比到，所以見到上面啲人係到討論食唔食飯都係得啖笑，只不過人地做gym風氣比香港好，個個15，16歲就開始接觸健身，唔理人哋有冇keep住做，起碼比啲青少年知道有呢一樣野，但係香港由細到大都俾人叫你跑步、掌上壓同sit-up接觸健身都要大學先慢慢開始，再加上而家興韓仔韓妹，個個瘦到成條竹咁，唔理佢地體質好唔好，比人第一感覺已經係排骨仔

我老豆老冇話唔食飯食手震，會唔飽，打邊爐都要食飯，好撚on9

叫佢整多d 肉又唔肯，叫佢整糙米飯，蕃薯代替白飯又唔肯

唔明點解金字塔係菜多過肉
明明菜消化唔到

你個名

你如果cut 曬碳水
包保你做做下暈低叫媽媽

重點 唔係 國家多定少
😹 英國文化都冇話一定要落糖
香港你唔講 佢當所有人都落糖
我又唔係話邊邊岩
我係講緊 唔落糖都係正常
大家反應就立刻話東南亞都係
呢樣就係我想講既野
飲唔慣既人係會覺得難飲
正如叫個飲開有加糖既人
唔放糖 佢地係落唔到口

我都係舉幾個身邊例子
仲有大把
早餐飲杯奶茶 食少少野
但晚餐燒夜就係咁食
D女減肥 唔做阻力
呢D基本野 就大把
已經唔關城市生活事

生果都好多carbs
食生果 夜晚再食小半碗飯 都50g carbs

你望下有邊個國家 隨左第三世界
有咁撚多加工食品 腸仔魚旦燒賣撈撈營多
鬼佬呢d連當零食都唔食

學校飯菜個D又私相授受收回佣profit maximum
夾硬要你畀錢食垃圾
收佣同做個班睇幾時死

true, 係呢幾年抗爭大家發現體能跟唔上，之前見有手足搞全民健身，真係好。最衰支那武肺而家停曬

其實已經有其他科學家研究左
但個觀念太深冇人再留意

同埋科學界都有邪惡既一面
會被有錢既公司影響
製糖/糖食品公司會俾錢啲lab 去做一啲對佢地有利既實驗去Spin

因為呢啲公司太有錢
而做研究要用好多錢，大部份教授都一路要搵funding
所以就正正俾佢地控制左

我以前都以為做科學家可以清高啲唔使下下講錢
唉....

因為人地除左城市仲有鄉郊產，佢地一有意外就好易失救而死

老一輩係咁 食左幾十年白飯食慣左就唔會想改
唔好講老人家 我去旅行個陣一星期無食飯個人都有d坐唔定 點都想食返一兩粒飯
我屋企一開頭唔肯食紅米 之後轉加少少黎麥落飯度佢地又接受到

糖心蛋

唔係錯唔曬，而係根本原因
無論醫護人手比例，食既藥物質量，香港絕對唔係全球第一

M 記 其實幾健康
粟米, 漢堡包/ 巨無霸, 橙汁
又唔熱氣, 又有營養

係你搞錯重點 我從來都冇想討論
邊邊係少數派 多數派

重點係 落唔落糖 唔一定關減肥事
跟本冇話邊樣先係岩
但大部份人 覺得 你係為健康放棄口味
有時康健 唔一定要放棄口味
我舉身邊例子緊係以偏概全啦
我就係話緊部份人啦

照你咁講 呢個post都係以偏概全
香港人壽命出命 出名高

飯係最好的

呢個真，香港人食好撚多垃圾加工野食，公仔面，午餐肉，零食。有幾多人一日食到一舊雞胸/牛扒。

咁都仲風氣唔盛講緊幾多年前呀

叫好啲囉，同歐美，台灣比係差。咁好過日本既應該

食飯平？

同埋話時話可能我錯，韓國健身風氣都幾好，可能人地有兵役，以前讀書啲韓仔都好fit

其實係錢 budget 既問題

公仔麵午餐肉加工食品平丫嘛

香港食肉食夠蛋白質好貴

牛扒 雞胸 好撚貴

屌頭幾頁比人屌到傻啊，飯撚

咁素食者呢

Sorry

應該係食垃圾平

所以subway真係健康撚聖地，又平又健康

有無ratio? 例如2000卡路里入面，碳水化合物最多唔可以超過幾多？

韓仔不嬲都大隻 不過唔係肌肥大果種姐

多謝你幫我講咗重點出嚟
講咗咁耐，香港人體質有幾「差」都係無乜人address到
體質係指咩先，一路都無人define到
Life expectancy, bmi, 體脂，定係乜野？
有人話成街都係肥佬，又有人話成街都係瘦猛猛嘅人，簡單啲講大家都係主觀地鳩噏，又有人覺得外國（西方）飲食就好健康
咁多頁嚟都係得三兩位巴打係好努力咁嘗試講科學，講數據

荷蘭豆好高，咁大快活個雞胸飯好高質，佢仲送一堆荷蘭豆

係，lean。平均好睇，我要還kpop撚一個公道，sor9ry

試過一排食少咗白飯
皮膚同精神好咗好多

笑死，岩岩巴打個個gi index 笑到我

放工都攰到仆街

哇屌食到160 protein ，睇你咁食法應該好低body fat?

點解？

從Subway的食譜來看，麵團的含糖量已經佔麵團總重 10%，遠遠超過法律規定的上限，5名最高法院的法官因而宣判：Subway使用的麵包不算「麵包」。

少左糖麻，一係食少啲，一係郁多啲

唔算多啦一磅一g

Correlation?
有冇peer reviewed 嘅source 睇下？

同kfc啲雞一撚樣

發育時期逼人食埋啲垃圾帆船午餐
再唔係就屋企窮俾得雞碎咁多零用香港物價又貴
焗住食垃圾茶餐廳碟頭飯
早餐更加唔洗講，好多人唔係營多燒賣魚蛋就係空肚
一係食唔飽一係營養唔平均
體質點會好
搞到啲人一係食到肥絲大隻，一係就瘦到平胸冇肉

兒登好似屌鬼既野多數好多正評，負能量集中地

食飯速度不能認同更多
慢慢食同快速食已經有分別

咁高度呢

個金字塔畀廢老參考渣

後生仔怕咩食

基因

咁應該點食？

順序都有關係 食低gi先順便攤凍啲飯

香港人體質先唔差 長期夜瞓 營養不良 都可以生存到世界最長壽 根本超人體質 仲未計社會壓力

現況係咩，目標係咩?

我寧願健康但唔長命，都唔想長命但要吊命

即係呢個比例最好？

仲有唔運動

有冇諗過中學生冇得揀
班老野咩都以為自己果套係岩

講緊飯就咪撚偷換概念
你唔撚好講極端d脂肪唔食橄欖油就要食植物牛油全部反式脂肪
同埋你用得m記黎做你所謂"唔健康食物"既舉例證明你都識少少扮代表m記好多野營養成份都唔差
飲食plan最緊要係實行得到夠持久, 要平衡下理想同實際
當比你排到餐餐super food, 全部carb都係意粉糙米蕃薯, 蛋白都就雞胸雞蛋三文魚, 脂肪就橄欖油加沙律菜同藜麥好未
一般人食到幾多日

最差 係人手比例 其他數據平均都唔錯嘅
對重症香港醫療嘅質素係好好 係基層醫療差 所以香港人一d都唔健康 但死極都死唔去

飲食呢啲野無話邊種係最好嘅
只係呢個比例比較上營養均衡，適合絕大部份健康人士
當然如果你有個別需求，比例上都會有唔同
例如你增緊肌嘅，可以食多一分蛋白質，因為增肌最重要係卡路里盈餘+足夠蛋白質

呢d取捨咪睇你生存咩國家 同埋你本身生活開唔開心
呢d係你自己選擇既lifestyle
仲有你心理健康都好重要

多protein即係多肉
多肉唔肥咩？
又話唔好食咁多紅肉？會生cancer
食雞又話多激素
究竟點食法？

香港真係好多人食唔夠蛋白質
我就係其中一個 利申瘦撚

你認真同人講飲食d人當你痴撚線架
我試過

減緊肥 而家一星期一餐白飯
其實對身體係咪唔好

Cls 世界第一四隻字都要簡寫做世一

你仍然係覺得一定要有caloric surplus先會有脂肪你條片好無說服力唔需要有caloric surplus先會有脂肪就唔係違反law of thermodynamics

你不如睇下碳水 果糖同蔗糖喺身體入面既代謝路徑先

如果所有calories都一樣 咁分乜鬼野carbs sugar protein食屎屙屎咩

你講呢D 咪我想講既意思囉
覺得人地瘦就唔健康
或者覺得人瘦就康健
呢D咪錯誤眾念囉

當然仲有好多方面既數值先睇到
一個人康唔康健
我認同巴打講既野
先在講下仲有好多錯既例子
仲有數據係參考
仲要自己感受身體既變化
會唔會覺得自己精神左

我係有研究過 上網睇過
自問自己唔係專家 咪唔教人咁多點做
同埋我唔係要用外國黎貶低香港
香港人大把養身方法 係做得好
例如飲多D暖水 對氣管同身體都會好

但係近年睇韓國 健身風氣係好
有時係價值觀上 少少差距
當然我都係自己ig YouTube 觀察到 以偏蓋全啦

樓主練到幾大隻都冇用
練身唔練心

大快活雞胸飯首席打手

樓主健身科學家

agger，當嘗試去認真減肥健康食既時候，就發現選擇少而貴，香港人咁忙，唔係個個可以自己煮，即食既好多都唔健康

唔好將問題睇咁簡單，life expectancy 可以受好多factor影響 包括飲食 吸煙率 運動習慣 醫療體系 水源 空氣污染 甚至基因 香港平均壽命世一唔代表飲食習慣無問題

洛神花麻麻地好食
我想食南瓜/磨菇汁多d

試咗生酮飲食方面差唔多3個月
唔識太多科學理據 淨係親身感覺
想講戒咗糖同醣之後
個人冇以前咁腫 跟咗我有8年嘅皮膚病好咗 個人冇咁濕熱 之前成日覺得芒果同牛先係皮膚病源頭
原來最易引起身體炎症係甜野同碳水

食少咗呢類野的確身體開頭會累 但適應咗其實就冇咩會暈之類嘅問題

不過係香港要食得多好脂肪同肉又有菜 真係好貴
而家平均每餐都$80-100

真係好難維持到足夠蛋白質
當一個80kg 健身撚 佢蛋白質需求起碼2g/kg 即係160g protein/day
一隻蛋6-7g 蛋白質
要食幾多先夠

東亞病夫先講武德，夠勁打撚到你變豬頭都得

true
睇金仔身型就知北韓無糧食問題

😅

試下走汁，幾正

會唔會解釋埋點解港女胸會咁細

唔會好乾咩 始終本身紅米已經好“鞋口”

Greg都唔識你好打有限啦你條片又有咩說服力 2009?
的確weight gain weight lost係全睇caloires 不論係糖定唔係糖/ cpf ratio
我地呢度講緊gym goer based嘅nutrition intake split
carbs protein fat緊係要睇cpf 冇protein點做mps

其實我都想食得啱D, 咁其實應該點食

whey平靚正 芝士副產品仲平撚過肉 不過要飲原味無添加 難飲到cls

咩叫爆煲

檸茶走甜真係飲唔落口
最多少甜
飲過走甜真係搞唔掂
利申gym撚

小小，，雞有小小肉汁

你睇埋其他主糧先講啦
肉都45，50內算低

一餐食400g 雞胸（2包）再加2 scop粉
另一餐正常食
咁先叫勉強夠
利申 食到想死 主要係太貴

你應該係乜都唔識果種人

烏冬GI 80

其實對於瘦嘅人黎講， 點先係一個合適嘅餐單

好想增肥

餐廳d餐多數都係配飯麵，如果要balance番飲食係唔係要自己煮先得？

真 根本普遍人都係唔重視營養

走糖明明就好好飲
諗唔明點解原味咁撚甜，啲糖好似唔洗錢咁比落黎

體質差但最長壽

你可以Google Life expectancy 既research
架仔同意大利佬係最長命
人地醫療水平都唔及香港
日本人壓力同香港差唔多
咁你又有咩高見？

好難一份Paper 講哂
因為做研究出paper 通常係逐少逐少做出黎
同埋係另幾個comment 講過
科學研究俾錢主導左
所以冇funding 既研究會少人數
而有錢既大公司（同糖有關既公司同藥廠）唔會想俾錢科學家去做呢啲研究
因為斷糖真係唔難，個個都識咁做藥廠唔使賺你啲幾萬蚊一次既標靶藥
同埋佢地又可以控制傳媒報道（你知啲記者有時都9up當秘笈）
所以變相普通人知既好少
我自己讀呢行，都係啱啱了解清楚，因為連教科書都好少提到糖既問題

你可以搵Dr. Thomas Seyfried
佢係好主力研究癌症同線粒體既關係，從而prove 到糖對癌症既影響

呢份paper 都講到high GI 食品（食身體快速升血糖既食品）點樣影響慢性疾病，你見份paper已經2002年出，但冇咩人講，就係背後既黑箱操作

其實仲有好多，google scholar 搵glucose cardiovascular diseases/ chronic diseases/cancer
都出好多
但研究真係會俾錢主導，所以比我想像中少人講到呢啲點

可以試下整咸啲啲
會出返個芝士味
即刻變咗飲緊芝士咁

餐廳多數一條菜都冇 都幾難balance

推，好多人都信錯金字塔，尤其老一輩
食少幾米都驚你餓親

柒唔柒另一件事
但韓仔style好似一直都係大隻喎

首先你純想增"肥"真係食乜都得, 最緊要夠多
不過增得健唔健康就另計
想增得健康一定要做運動, 否則你只會增脂肪多過增肌肉
最後都係老生常談：適量運動+均衡飲食
睇落好簡單不過做得到先算
跟餐單不如學下自己計下營養素, 試下計下自己食唔食得夠TDEE就知點解自己增唔到肥, 瘦撚真係要逼自己食先肥到, 辛苦過減肥

一樣
戒咗3年冇食白飯
精神同身體狀態都好咗好多

芝士個風味主要來自啲游離氨基酸
而呢啲游離氨基酸係由唔同細菌發酵乳蛋白先有
而且芝士蛋白主要係casein
加鹽落whey到可以想像到會幾難飲下

大部份野飲走糖都接受到 但係鮮奶茶真係要飲微糖 走糖好似飲緊水咁

最好既碳水化合物同澱粉係馬鈴薯！

咁簡單啦
加兩滴豉油囉
應該會整到個發酵味出嚟

我試落落少少鹽 真係好少
跟住同自己講「芝士姐 冇嘢嘅」
再飲咗佢

原來係咁所以減肥叫人食意粉

香港人怕肥只飲脫脂奶

哂撚氣

咁應該食幾多？

睇完你個post好想食撈麵

小肥
無咩肌肉
唔想大隻
目標係減肥，線條

奶粉既蛋白質先會

呢排減緊肥，上網睇過下啲文話要體重每1kg食到1g 蛋白質啲肌肉先唔會流失
但根本食唔到已經每日食兩隻蛋

呢個都係一大問題
啲人見到啲實驗成果，睇都唔睇下邊個sponsor，背後係咩公司/機構俾funding
結果個概念就根深蒂固...

試左 半啲芝士味都冇 不過最起碼少少咸味已經蓋過左本身隻味 不嘗係一個好方法

我咪話唔食紅肉食雞肉囉
但去皮雞都有激素㗎
同埋食幾多？

原味除左my protein 之外
仲有邊隻牌子有？

如果落豉油就得咁就冇人畀咁多錢買芝士啦

咩食物都有激素嫁啦
你飲水食空氣算啦

體重kgx1.5~2.5g
一隻蛋7g左右

日常自己知算喇呢d 同人講只會被當傻仔
做yoga=減肥 跑肥減得最快 食小小肉=變大隻佬

巴打講既野的確有根據
身體有個基因
活化程度係根據蛋白質吸收量而定
個基因愈活躍既時候
愈會加速細胞建造過程
另一個角度睇即係加速細胞老化
所以會減低壽命

食法國雞囉 標榜無激素
不過貴

最起碼最起碼
都要0.8/ kg body weight
但呢個只係recommended dietary allowance
真係minimum要求

如果想方便計數
可以1g/ kg body weight
當你70kg
一日就要食70g protein

100g嘅雞胸大概有20-25g 蛋白質
如果你70kg
一日就要食320g左右雞胸

減肥好似都要生肌肉
提高tdee
日常消耗高咗無咁反彈
唔係係咁操邊有咁易大隻

精神勝利法姐
大佬你俾我繼續呃自己啦

利申：睇過幾本飲食書，只係講番飲食書講既野，唔好插咁大力

食紅肉其實冇咩事
之前啲研究話食紅肉多致癌比例多17%
但其實絕對比例上差0.1%都冇
紅肉實際上係好好嘅蛋白質同微量營養來源
對女性來講更加係好好嘅鐵質來源
食得多加工肉類先對身體唔好

I mean
纖維：意粉 > 飯
熱量：意粉 > 飯
蛋白質：意粉 > 飯
升糖指數：意粉 < 飯
結論：飯 = 垃圾

近排日日跑步 反而仲瘦左。

睇黎要得閒就食嘢先得

法治 三權分立

乜咁多人食野係跟金字塔

吞我一篤精都多過啪隻蛋

阿布泰抵食

意粉: gluten
白飯: 好易吸收

一早講減少糖份吸收。

打得又咪係不敵洋槍

計Glycemic load (GL)先有用
Glycemic index 都冇理你食幾多，但冇可否認food choice 嚟講白飯係差少少

當你70kg想食70g蛋白質，四隻蛋都28g，兩餐各100g肉加埋都夠數，仲未計其他嘢食

班西拳佬gym 佬平時得把口
有事起上呢去左邊

D人減肥又係去跑步, 點解你會去跑步增肥
跑步外有好多運動, cardio黎計跳繩都好過跑步多多聲
不過唔係話跑步唔好, 你主要都係食唔夠
你食得夠既, 有跑點都好過郁都唔郁

push

人地個底層根本唔係指白飯

生果其實係咪真係健康?
因為一般都好甜 尤其蘋果香蕉橙

1bs 1g合理啲

佢連1kg 1g都做唔到
1lb 1g要雞胸同whey先搞得掂

巴打你去#348睇睇

其實食垃圾都好易食夠protein

奶係唔啱南方人飲
住嘅環境會影響人
南方日照時間長
唔需要好似北方人咁依靠飲奶黎補充鈣質

聽屋企人講首先要增加肺活量先， 有助改善睡眠質量，
然後就可以增大胃口，就可以食多啲。

呢篇野講好似唔係嘅
btw 我只係睇下paper 本身唔係讀營養學 多謝巴打你教我咁多野 純粹想討論下

歐美日本台灣都好多人慢慢撥亂反正緊
係香港先咁落後
最開頭ancel keys話食脂肪會帶黎心血管病既研究都係揀data黎plot graph之後話有問題，連之後做既clinical trial有幾個都做到係完全相反既結果

1bs 1g 做gym就係
普通減下肥咁食法都係哂錢

但出街食飯或者大部份家庭一定係劣質澱粉為主
有時喺街想唔食飯同粉面都無乜得揀
9成家庭都係叫個細路食多碗飯
食半碗飯都話你細食搞到唔夠營養

肉貴過菜嫁 而家
巴打少爺仔

痴線 無啦啦將痴肥同身體差spin落食白飯到
佢地唔健康係佢地唔撚做運動亂食嘢啫
外國bodybuilder都會食白飯啦 佢地洗咪你教？
係到咩高GI低GI 定係你地有糖尿？
正常做gym食夠protein 食得健康啲 同注意calories intake就夠

subway 雞胸salad好食
舊雞滑到唔知點整

The blood glucose response after carbohydrate or glucose was as expected. However, there was no increase in blood glucose levels after the protein meal even though there was a consistent rise in blood urea nitrogen indicating protein utilization. The finding that protein did not raise blood glucose levels seems to have been lost or misinterpreted over the years.

首先，都係個個point，everything in moderation 。
其次，生果有好多唔同vitamin同minerals，你一日食條蕉，加個橙正常人唔會有咩問題，而且補充potassium 同vitamins c。
係我角度黎講，我將生果代替每日甜品，咁對比正常甜品點都比較有營養啲嘅。

首先係質素
你講嘅所有嘢我都睇唔到correlation，不如試吓做少少weight先，齋跑只會燒晒你啲肌肉

咁順德雙皮奶薑撞奶又係乜嚟？

利申：每個禮拜有幾日會飲奶

泰國有無激素雞

食多d好既蛋白質
同減少精製過既五穀
仲有加工糖份已經好好多

其實真係冇咩特別標準
人人生陳代謝都唔同
你可以食得少但少消耗
你亦可以食得多但運動消耗哂

主要係要理解個原理
再用其他食物代替，盡量少糖/碳水化合物就可以

因為問題主因係我地而家既diet 以碳水化合物為主
加上生活富足左愈食愈多
令到血糖升我好快好高
通常血糖高就用胰島素去將血糖儲係肝做即時後備
萬一血糖用哂就係果度拎
但長期儲住唔用就會變脂肪儲係肝/皮膚下面，甚至器官上面

而家個問題係，我地已經儲到夠哂
但因為而家野食咁平，我地慣左一路食野
所以血糖又不斷繼續升
久而久之個儲糖系統就過勞搞唔掂
（所以糖尿病點解咁高血糖就係咁，打胰島素其實係迫個身體再儲多啲，但治標唔治本）

另一樣野我地要知既，就係就算完全唔食糖
我地身體可以用其他機制對將脂肪同蛋白轉做葡萄糖去供應所需，同直接食糖/碳水化合物唔同既係，佢係有需要先去轉就做葡萄糖，但直接食糖/碳水化合物會直接轉糖再入血，導致上面講既問題
（就好似我地祖先係以捕食/打獵為生，基本上好少食到碳水化合物，同埋會時不時挨餓，係人多左之後轉做農夫先食咁多碳水化合物，然後問題就出現）

所以好睇你係健康（肥/瘦）定有長期疾病
去睇你點樣協調點食
唔食糖/碳水化合物都唔見得有問題，因為身體可以自己用自己脂肪/食左既脂肪/蛋白轉去葡萄糖，反而唔會令血糖過高
所以冇咩標準，我諗愈少愈好

終於有識野既巴打
d人吹到唔食碳水就會死
斷食一陣就會死咁

咁有咩碳水化合物係比較好？

番薯

好易整喎 計好時間焗爐焗就得
氣炸鍋仲方便

飯最撚肥

咁睇似乎生活習慣嘅間題多過糖本身？
無可否認而架啲人係冇咩做運動。要低糖真係好難，如果食嘅係complex carbs例如十殼飯，加翻多啲菜會唔會好啲？

無力只係暫時
因為你個身體慣左咁高血糖（我地慣畫定時食野所以血糖好少好低）
低左少少就會想警告你叫你食返糖
呢個係生存既機制，所以好難控制

只要你肯頂一頂果幾個鐘無力
身體就會發覺，原來冇野食添
就會開始另一個生存機制
就係用先前儲左既肝糖同脂肪轉做葡萄糖
你個人就會完全精神返
（所以點解啲人食生酮飲食就會減到肥就係咁解）

至於食品方面如果暫時未戒到
就盡量唔好食高GI食物（姐係易消化既碳水化合物，因為好快變葡萄糖入血，令血糖標好快，麵包係其中一樣）
同盡量減份量
下面係唔同GI值既食物例子

飯反好過包，因為都要啲時間消化

如果可以就用多啲高脂高蛋白低糖既食物去代替碳水化合物
（例如椰菜花切碎當飯咁炒）
或者整下沙律咁

個人覺得唔使特別好嚴格一啲糖都唔食
主要係食少啲等個身體唔好慣左長期高血糖

全世界最長命地方就係香港， 體質換長命

巴打好勁
想幫你含撚
利申 gay

乜有人跟個金字塔黎食野架咩
問題根本源自人種問題

好佩服巴打咁有心機同佢地解釋

有啲健身都無健，運動都唔做添

其實從來都冇話0 cab = best
唔知點解啲永遠飯撚一見到就上撚哂頭
明明個問題係有啲人根本唔需要食咁多cab但係又維持90%cab
佢地會話係食得清淡啲健康啲但係屌你老味根本就錯撚哂
如果你係de facto健康嘅BMI20上下嘅你上頭黎做咩呢都唔係屌你
有啲人就係懵柒柒唔知道自己高碳飲食其實係唔健康嘅
同一時間成班gym撚飯衝哂入黎屌邊個話唔撚準食飯嘅我打撚到佢仆街
變相reinforce左啲傻閪維持高碳飲食
lm啲飯撚唔撚睇字又盲屌一餐

肥撚圍爐藉口post
閱

要減少食飯麵呢啲垃圾碳水化合物

好多人都係咁 一定要非黑即白
事實上食飯冇問題同唔食飯都得完全冇衝突

其實要講清楚d
先唔講人地食既rice係white rice 定brown rice定其他種類
就算係white rice都有分好多種 sushi rice同jasmine rice既gi都好唔同
好受香港人歡迎既珍珠米其實就係升糖指數極高既米種

想像carb係石油 唔同種類既carb就係唔同種類既能源
你會唔會話隊d航空汽油落架柴油車係正常？
又會唔會話隊d柴油落架跑車係正常？

所以絕對唔係spin
carb intake既種類係好影響減脂進度同身體

跑完10000米

攝取量永遠係減脂最大因素
總類可能會影響到飽肚感同食慾
但係你最終個能量一樣減脂效果其實冇分別

層樓未供完唔死得住

係邊條基因？

就算你唔食飯 改食意粉
你唔做運動 唔會變強壯 體質唔會變好架喎
相反你有做運動 食白飯、飲食適量均衡
你體質唔會因為白飯而變差

問題個底跟本係運動方面，跑兩跑就叫辛苦做左運動
然後就猛食 懶曬落白飯GI高呢樣果樣到

身邊大把運動員照樣有食白飯 份量仲唔撚少
體能體質好過大部分人，你只食唔郁低GI咪岩你

食意粉個汁同芝士咪仲肥

唔郁 食低GI瘦左10幾kg 本身90幾kg

認同，要瀨應該瀨飲食習慣，冇做開運動就節制唔好食咁多白飯

肥婆唔食飯都唔會瘦既道理
你成個飲食唔變 卡唔里唔變 只係白飯改做意粉
瘦到10幾kg就勁

咁樣食法，地球只能支持二十億人

食少左7成飯 用菜同肉塞飽自己 唔食零食 儘量輕斷食 唔運動其實唔難

湯意

水質 我朋友去左英國幾年 啲頭髮少左好撚多

咁成件事係減少左碳水脂肪，增加蛋白籤維，減少卡路里
當然會瘦啦，但你唔食飯 猛吸引脂肪增卡路里 都係會肥

留意翻
糙米飯 白飯
意粉 粉麵
唔喺同一樣嘢

仲要留意嗰產品名唔喺叫麥包就真喺高纖過麵包

每日啪5杯蛋白粉有無用

D gym撚覺得自己多肌肉可以裝多d醣就唔會肥
但其實高碳就算唔肥都有好多健康問題
例如砂糖加速衰老，又搞差個胰臟 老左反而係糖尿高危
佢地好撚惡架 一反對就屌撚到人仆街 話人妖魔化碳水
但由頭到尾都係講唔好咁多
跟住同d減肥新手冇運動開既人比 話多碳冇問題 人地幾多肌肉佢幾多呀
到時做gym佢地又屌D人唔識做阻撚住哂d機
相反脂肪一直比人妖魔化 keto撚睇到都冇去屌人，睇得到操行品德既問題
大隻大撚哂咩 跟本野蠻人黎

全麥都未必係100%全麥
有d國家係51%以上係全麥已經可以叫全麥
香港好似冇規定

均衡飲食最好 只不過係碳水唔使食咁多

我上網睇人點健身，唔好睇死一個，因為個個都話自己嗰套最掂
聽下聽下就明好多嘢，例如肌肉點先會生長，肌力，耐力又係咩
再學下各種飲食法嘅原理，有興趣又覺得啱自己咪再深入試下囉，不過最揀一種你可以長期維持嘅健康飲食

運動員個運動量同肌肉量我又覺得同一般人冇得比既另一個次元

乳糖不耐照飲
最多屙多兩野啫

飯唔會令你肥
食得太多飯先會

仲有大波啲

咪唔好揀芝士囉，用香草，菇菌類，蕃茄，雞肉

啱聽，用咩方法唔緊要，最重要係可以長期維持落去，而唔係為咗速成追求一啲好難頂嘅飲食法

啲人將個問題擺曬落飯GI到 完全無視左運動量同需求
大部分人唔郁/跑兩跑 就覺得自己做左好大運動咁 然後就懶呢樣果呢 如果你操足既 食飯跟本無問題 肯定唔會係你致肥/體質弱既原因 。

終於有人講一直都想知點解92/93年前出生同93年打後果班身高明顯好一個頭

自膠 質素質素質素！！！

會唔會運動員食低gi野都會健康d?
定運動員係有必要食高gi野

但個表嘅目標係食得健康喎
我中大學每晚食三碗飯，睇個表以為好健康，快高長大啦，點知

絲打想問你個斷食法有冇邊個推薦嘅時段同點解
見你俾個例子係12點到8點，即係朝早唔洗食？
同埋可唔可以分享下一開始你點push自己

認同金字塔過哂時
政府依然推金字塔嘅原因有兩個
1）香港人（亞洲人）飲食文化根深蒂固，唔係話一時三刻想變就即刻個個接受到，由其癈老。
2）承上，要推廣新既Nutrition guideline要花費好多人力物力，政府懶理。

麵包店D麥方包假既
都唔係用全麥粉做
自己做就得

咪係，smh my head

事關大把人聽d唔聽d
低carb撚自己識原理識計數自然可善用呢d高階飲食法當然無問題
永遠普羅大眾只揀自己中意既野黎聽, 聽完覺得係因為食飯搞到人肥, 又或者中意神化某d食物覺得食完會能醫百病咁, 有d人最撚中意share d咩咩健康食物可以點點點, 得啖笑

仲有農業，糖業，食物業，藥廠d大財團都唔會想你地知太多

之前睇過片教人唔好食飯
話食飯好多壞處 仲話個金字塔係錯的
其實屋企d老人家食飯食左幾十年 真係好難叫佢地戒。佢地一日食三餐
我自己一星期最多兩餐食飯

係呀
糖本身冇咩問題
係我地食得過量左，同少消耗
令血糖有升冇跌

可以！
食低GI食物好過高GI，血糖升得慢啲
等你有時間慢慢用左佢
同埋份量減返啲，用菜/肉酌量代替返已經好好多

幾十年黎習慣左食醣消醣又真係好難戒，呢d除左慢慢黎都冇其他方法

係咩?
好似完全冇睇金字塔黎食野

我諗飯麵最多 第二係肉 第三係菜
油鹽糖冇考慮過 唔夠就落

最撚搞笑識人話自己戒完澱粉瘦左
話澱粉會食肥人
但睇住佢飲汽水同食甜品
連自己係咩原因先瘦左都唔知

借問聲邊度睇到通粉同意粉既gi 唔同
半紅半白好過30%全麥粉？
簡單咁諗：愈精製愈高gi
白米喺精製 紅米喺半精製
全麥粉喺精製 麵粉喺精製

好多人以為自己瘦底 其實根本食唔夠
仲要成日食垃圾撈麵就當一餐點會長肉

好多人連咩係澱粉，糖，咩有糖，咩再澱粉，營養標籤點睇都唔知就學人跟某d方法減肥

關咩事，根本就要keep住飲就得，係d人飲飲下停左先會吸收唔到

唔好睇咁多飲食台
嘩 d人影果d垃圾野 撈麵果d野上黎 是日晚餐
之後d回覆 咩好正 都想食

咁點解bb飲人奶又係最好？一樣都係乳糖黎

好食同有冇營養基本處係脫勾既
垃圾野真係好好食

鈣質要有維他命D3同K2先入到骨
鈣質個RDI去到咁高係因為大部分人都係D3同K2 deficient

係呀
生物研究好多時都做到唔同甚至相反結果
所以有時唔可以咁快下定論
同埋好多研究報告都biased
因為學術界而家既風氣好competitive
人太多，你要出到靚paper 先會有好前途，有研究funding
所以變左你做實驗同analyze data 會有少少偏向自己想見到既野，就算做左教授都會係咁
有時我地lab入面有journal club,類似book club 咁
大家討論一份其他人新出既paper
有時都好多漏洞同唔make sense ,但照出到科學期刊
所以唔能夠話有研究支持就一定啱

同埋我經常相信一樣野就係生物學上冇絕對
我地而家既認知只係我地能力上驗證到既野
難保遲啲有新既技術，會搵到更加新既理論同知識
同埋生物同環境不斷改變同進化
而家啱唔代表永遠會啱
而家錯既野可能到時唔係錯呢

乳糖一來係畀BB form gut flora
二來大腦發育需要galactose做substrate

我係呢度都回應左啲問題，
全部都幾詳細
但用中文打比較費時
所以要煩請巴打追po 睇返
唔好意思

呢度我都有講
岩岩check到中鼻竇癌（你問我答）#2

有冇睇

Netflix 菇素的力量？
The Game Changers

Arnold Schwarzenegger 有份係主持
記錄片拎牛黎比喻
增肌唔一定要食肉

其實0.7-1g/lbs都夠
0.82g/lbs 算係optimal 不過個體可能有分別

其實最大問題係 冇做運動
依家條街好多人都係手腳瘦 但肚腩凸哂出嚟
有做運動 收番個肚腩 同線條 多少少肌肉已經差好遠

其實如果有做運動習慣，間唔時食個撈麵都唔會有大問題掛

牛有4個胃
你又有幾個胃
根本消化系統唔同就冇得比

有運動+斷食習慣，晚晚都食一碗飯，星期六日食甜品/高碳水野，照樣有6 pack
不過再食多d都幾肯定會肥
有一排係日日狂食高碳水野，漲左好多+d線條都冇乜

係bulking先要食，人地想上磅

睇下廣東，香港人d早餐，粥配炒麵/油炸鬼，屌全部澱粉質咁濟，港色ge麵包/多士+炒蛋再配粉麵，根本就係食得太多澱粉質

我會放左工/夜晚食個魚柳bell走醬
走補充 protein
但唔會正餐靠食m記

唔應該叫營養過盛
叫營養不良會好啲

奶重要係蛋白質個堆，鈣既食其他會快d

係呀，人體都好醒既，會因環境調節
你個身體都係食多糖食慣左
相反食少返啲佢會慢慢適應返
你諗下點解我地定時定候會肚餓
就係身體記得一路都係呢個時間食飯
咁佢咪定時定候預備好等你啲飯
但如果咁啱遲左食佢就會提你
因為係食野係生存好關鍵既一環，所以個生存機制會成日想提你食野等你唔使死
但後來如果都係冇野食俾佢
佢會發覺，然後改機制黎自救
就係用自己啲儲備啦

高血糖就搞到高胰島素（用黎儲血糖去肝度）
但同胰島素相反功能就係升醣素（將儲左既肝糖拎返出黎用），佢地功能上係互相抑制
姐係話，長期高血糖高胰島素會搞到升醣素好低
姐係你啲糖一路儲儲儲變哂脂肪都唔識拎出黎用
最慘係高胰島素會繼續同你儲，繼續叫你食野
永無止境

如果個血糖Keep住低水平，胰島素同升醣素有個平衡，一時儲下糖，一時又拎返出黎用
兩個機制都用下，個身體就識得適應飽同肚餓既情況，switch 得快啲
變左個血糖會穩定啲，個人會維持到個精神唔會咁易攰

相反如果一路係高血糖高胰島素，你要將血糖由勁高去返低，胰島素要低返，升醣素先會出到黎做野去用你儲左既肝糖同脂肪
咁你由高血糖跌到平時少見既低血糖，然後仲要等個升醣素慢慢反應（平日少用反應咪慢），果段時間你個人咪覺得辛苦冇力好攰

糖尿病就係個血糖一路高,一打胰島素又低返
大起大跌得勁，個人咪覺得低糖果陣特別攰、高糖就精神，所以上左癮不斷想keep住個高血糖舒服啲

所以我一路都主張轉diet 慢慢轉
等個身體慢慢調節適應
一下子轉唔係唔得，係辛苦啲姐

大快活雞胸紅米飯多菜走汁

你第一段嘅疑問我會咁睇
唔好理其他嘢先

你平時食開我當100碳水，而家你食95
身體會消耗脂肪等嚟攞能量
邏輯上你會瘦咗

咁你瘦咗，可能食95已經夠，咁你入咗平台期
如果你瘦到90就夠，但你唔知，繼續食95，咁你咪肥返

所以如果要瘦，就要按個別身體狀況keep住減份量，直到進入理想平台期

但減得太快又可能會有壓力，萬一頂唔順又放棄

另外如果唔做運動，肌肉少，消耗能量嘅速度都會慢，咁會耐啲先見效

myplate其實都將近10年
香港真係好落後

絲打我愛你
其實我唔係gay

唔記得答另一個問題

高GI 食物意思就係令血糖升得快既食物
點樣先會升得快血糖呢？
就係易消化（細粒，低纖維，軟，濕既食物），又高簡單碳水化合物*既食物

*註解：我指係化學結構簡單，碳水化合物係一堆由唔同數量單醣（你當係LEGO)砌出黎既分子，最細就係單葡萄糖同果糖(姐係佢地係一粒lego)，有啲就兩粒lego砌出黎，有啲就幾粒至幾十粒不等咁砌出黎，而且唔同形狀（chain/2D/3D)同結構（多數出現係植物度）
所以愈複雜就愈要多時間拆佢做基本既葡萄糖（變返一粒粒散lego)，但都代表佢地可以一拆就幾十粒糖，糖量重啲，相反愈簡單愈消化得快吸收得快）

所以甜零食（雪糕，朱古力，蛋糕咁，因為直接加糖，佢地分子通常較細較簡單，甚至直接已經係葡萄糖，同佢地加好撚多糖,同埋麵粉加左工磨工咁細粒又係易消化），麵包（麵粉，軟熟，易濕，易消化），薯仔/蕃薯（高複雜碳水化合物)呢啲都高gi

而低糖/碳水化合物，高纖，高蛋白，全殼物（糙米果啲，白飯唔算，雖然都多碳水化合物但因為保持左，但原有植物既結構，會難消化過加左工磨左既麵粉），呢啲難消化，又少糖（除左殼物），就會升血糖慢啲，而呢啲食物多數係蔬菜或肉/蛋。

其實我都好少睇GI值
因為點先叫high?差一分算high定medium?
同埋個個網站講既都有出入
個個人既狀況可能又些少唔同
所以你問我點解個網講通粉低啲
老老實實我都唔識答煮淋啲咪會高gi 返
所以我淨係用以上既情況去評估

點解咁多負皮...
上磅嘅話飯加肉幾好呀...
收身果陣咪少d飯多d肉or一半飯加蕃薯加肉
樓上講痴肥果d係佢食又食得多又唔做運動
你控制好卡路里控制好份量係一個幾好嘅碳水
做gym充血感好好

其實時段就冇咩所謂
主要係要等夠鐘數，先確保身體已經用哂上一餐既血糖同肝糖同已經用緊自己啲脂肪
所以通常就14-16個鐘到就得
所以你見啲人都係做16個鐘唔食8個鐘食

因為係鐘數緊要啲，所以至於咩時段都係睇你個人選擇，我自己會忍到早餐多過晚餐所以揀12-8食
（因為朝早通常都趕時間同lunch 好快到,skip左唔太覺同可以訓多陣，夜晚放左工梗係想食野歎下）
我老細就揀9-5，佢話晚餐好難捱
所以睇你鐘意
同埋果8個鐘可以正常食，但唔好狂食

澱粉太多對身體唔好
食多啲肉同菜仲好

唔使客氣，早啲發現愈好
幾多肥人搞唔掂要去縮胃就係極端例子
個身體可以適應到一個點連個胃撐大哂都唔停

所以可以慢慢食少啲
有時唔食一餐半餐都冇咩所謂
有時可能同朋友食左餐勁既
第二日咪斷食下，等佢用返啲糖

唔知你有冇做開運動
冇咪可以做少少，就算散個步郁下都好
用咁啲血糖，可能迫到佢用下升醣素
又可以唔使係屋企俾零食誘惑

多謝絲打
太客氣鳥

依家好似興，唔食碳水化合物。
又生銅，又幾日唔食野

利申： 我都想知多D生銅

樓主係咪想講精製

我早前講過你既野
但講得唔清楚比人屌到仆街
我知佢地有睇呢個po 希望平反到
你清楚好多 更有信服力幫到更多人
希望更多人可以遠離長期病患

以前細個唔識野成日比d智識洗腦話一定要三餐
要食澱粉乜乜物物
但個陣成日都會係屋企hea全日6點先食第一餐仲成日擔心自己唔健康搞壞個胃
而家睇番轉頭都唔係壞事
同埋後生真係16-18個鐘唔食野就即刻個肚會笠番落去

連登呀嘛冇計

好多人唔聽解釋就屌
唔知點解要咁嬲一定要撩交嗌
講錯講漏咪問囉，或者幫手補充
好好討論下唔得既
最慘有時又要唔識又唔google下先屌

所以而家呢啲comment 我當睇唔到
唔想俾佢地影響情緒
不過有時都諗過度過先回comment ，怕左佢地

其實我都係嘗試解下，我都好開心好多人問問題一齊討論下
我只係盡量長氣啲解，因為好多人都唔係讀呢科
講得太精簡唔係個個都明
可能你果陣講得精簡啲
唔太識background info 果啲人就唔明個關係
所以屌你

易肥
特別係唔洗勞動工作既人

同埋個人會沉下沉下咁 精神唔好

唔好少食多餐
少食多餐既話
你既血糖水平會一直維持係一個狀態
冇機會俾佢降低

其實早餐係最重要
千其唔好戒 即使你食條蕉 食隻烚蛋都好

晚餐其實最不必要
食6成飽就夠

膽固醇都有分好同壞
而且有問題嗰啲通常都因為自身問題...
基本上後生仔食蛋唔怕有事 食多咗咪排返出體外
利申做gym 一日食十粒蛋

呢個絕對係主因
外國好多地方得一間醫院，仲要揸車半個鐘一個鐘先去到
有咩突發嘢，心臟病發黃金五分鐘呢啲唔駛諗，死鳩硬

中環灣仔觀塘呢d多寫字樓嘅地方好多健康d嘅 好食少少嘅每日都一堆大隻佬排隊
不過返工有時要同同事食，其他人又未必肯食貴d ，自備生果啦應該最簡單
有隻微波爐盒可以用嚟蒸嘢 再誇張d就可以切好洗好拎返公司蒸幾分鐘有新鮮菜食，隔夜始終無咁好
沙律菜喺香港離譜地貴
學生哥仲發緊育既就自己/阿媽煮啦

自己煮可以控制成本同計到食到幾多

Vegans d餐單成日有nutritional yeast 佢地話似芝士味
未試過

之前聽個professor講 香港人比較守規矩
姐係例如廣告/學校教人酒後勿駕駛
大家都會聽 正如樓主講嘅金字塔
但其他國家嘅人 可能一向都好自由同民主
特別西方人係活在當下 及時行樂嘅心態
又玩得好放咁 唔係好諗後果 (香港人應該第一時間會諗有咩意外入院 第二日返唔到工點算)
所以唔會聽話 就好似依架好多人都唔帶口罩咁

大家認唔認同依個講法？

好似脫脂奶反而仲易肥

觀塘駱駝漆仲有間健康飯堂

上面絲打有講 降碳水比例 多d蛋白質脂肪
最多3餐 下午茶果d唔好 升糖素上唔到黎
一開始兩餐你會難受 先3餐
習慣之後會胃口冇咁大 之後先考慮兩餐
咁其實三餐都可以既..減肥先兩餐
食物要選好d 避開垃圾食物 公仔麵午餐肉餅乾薯條
之後精神好左 胃口更細
睡眠短左但更精神 唔洗午睡 時間多左
做d運動 咁就健康鳥 好多病遠離你

加入意粉神教

因為你早餐身體最容易吸收既時段
而且係你一日活動既開始，你會消耗ENERGY

你夜晚食太多
而且又冇睡前運動
咁你食既野咪冇得加速消耗
久而久之就累積起黎變成脂肪

但如果你會睡前運動
或者飯後1-2小時後去運動
咁就唔同講法

正呀，巴打
食蛋黃仲會排走啲壞膽固醇
偏偏仲未改變到主流既想法
仲喺講緊要走黃

d人唔與時並進囉
一本天書用到老

早幾老日本都幫蛋黃平反了
反而對身體好左

由細到大冇跟個金字塔食野 得閒做下運動 肉同飯照食 零食又少食 仍然好健康

脫脂奶冇咁好飲

會溝下紅米糙米黑米，呢期想溝quinoa

咩係壞膽固醇？

有次心思思
叫咗走甜檸茶
又苦又酸
之後就無再叫過

會愈減愈肥營養師話應該要食到六至七份蛋白質先啱 食飯好難落磅

笑死

發育期多飲高鈣低脂奶及做適量運動，
基本可以有175以上。

之前日本醫學節目幫蛋黃平反
個節目viutv都有播

阿布泰好似有
Ocean three就一定有

睇完都無講咩係好膽固醇，咩係壞膽固醇，定係我睇漏？

膽固醇都有分好同壞 一般junk food有壞膽固醇既比例比較高

我都有睇過 以前啲人成日話怕食得太多蛋黃好容易令膽固醇超標

？結構唔同所以係壞膽固醇？

定係講緊反式脂肪？

我覺得斷食唔係減肥都可以長用
唔計早餐
當你正常午晚餐各一碗飯
其實都太多
就算你訓八個鐘
身體都未消化曬啲嘢
之後又食早餐落肚
香港地早餐九成都唔健康
長期點會唔肥

你似乎搞亂曬

膽固醇分好同壞係因為按功能分，壞膽固醇太多會阻塞血管，而好膽固醇就會幫助排走廢物。壞膽固醇(LDL)係低密度，而好膽固醇(HDL)就係高密度。

反式脂肪係壞脂肪既一種，佢會令到身體既壞膽固醇增加，好膽固醇減少。

係呢個po見識到原來咁多人冇常識
上面仲有條友拋GI index出黎以為自己好撚勁
但其實都唔知自己講緊乜

其實所謂的LDL，HDL，VLDL，chylomicrons，唔係會隨著酶素的反應而轉變形態？

食物裡頭真係會有所謂的LDL同HDL的分別？

關咩事
蛋白質咪又係蛋白質
奶粉係平同方便

冇carbs都唔會死 有d人仲會用食肉減肥法 不過效果就見仁見智

我反而覺得早餐唔食好過食
睇下你食咩囉
如果係一堆澱粉
又或者唔知食咩好
不如唔好食
好似你咁夜晚會肚餓
唔食早餐
晚餐可以食多啲
就唔會咁易肚餓
又忍唔住食宵夜
只要唔好過熱量食啱野
咩時間食都得
食埋宵夜都仲得

可能會轉變形態 但好少 通常你食乜就係乜 你唔會expect食大量零食 明明入面有好多LDL 你都心存僥倖覺得身體消化果陣會轉化成HDL 呢樣係冇可能既 如果唔係都唔會有咁多糖尿病高血壓啦

食物入面LDL同HDL都有 不嬲講緊只係比例問題

屌你老母啦
朝早老豆老母返工 日撚日飲果汁食方包
小學中學同一間飯商
D肉次撚次煮唔熟 試過咬開塊豬扒見血 班仆街教畜話多一事不如少一事然後叫我咪撚食 然後班腦佬咪唔食肉唔練大個胃囉 鳩塞d飯落肚邊有營養 去到高中先可以出去食飯 先知晏就食到好食既野係幾咁幸福
屌佢老母飯商真係共產黨派黎 要黎滅絕班香港細佬 試過有一年比我間支那教學校迫去了北京中學交流 人地晏就d飯好食到好似餐廳咁 仲有大量薯仔同飯供應

首先轉換形態亦即係所謂的密度一直都係循環系統中進行緊，唔係好少。

我的疑問係，假設食物裡頭真係有HDL同LDL的形態，但當佢係大腸被lipase消化分解成更簡單的結構進入循環系統的時候，佢會識得自行變番咗HDL同LDL的形態？

其實我好想咁做但係老母唔肯成日話鞋口 食完ung胃

膳食膽固醇與脂蛋白
有些人會弄不清膳食膽固醇與血膽固醇的分別。食物中的膳食膽固醇是複合脂類，不能區分為"好"和"壞"，而我們常指在人體內的血膽固醇則是脂類與蛋白質合成的脂蛋白。

食物喺冇分
另外食膽固醇喺對好壞血膽固醇既數量冇影響
吸取膽固醇只會影響身體自行製造既份量，對總體喺冇影響
情況類似激素，吸取會影響內分泌

好壞既數量取決於膳食脂肪既種類

Ys我認同食物無分好壞膽固醇的說法。

e家我多肉少飯少菜
反而唔會肥

對比起 carbs, PUFA嘅影響其實仲大，特別係 cooking vegetable oil。唔好再用標榜著健康嘅PUFA植物油，例如花生油，大豆油，芥花子油，棉籽油同紅花油

你有興趣可以睇下(cholesterol果欄)

？

更加引證食物無好壞cholesterol的說法？

食動物脂肪仲好 無奈飯係一般香港人眼中太重要
利伸：keto 撚

講多菜少肉嘅人應該要死全家

我唸佢既意思係講 食邊種食物只會增加人體內既HDL或LDL既水平 並唔係指食物本身有邊種cholesterol

例如你想提升HDL既水平 你就會食多啲oatmeal 因為佢入面某種成份可以抑制對LDL既吸收 並唔係佢入面有好/壞cholesterol

唔知你明唔明我講乜

明，所以根本上就無「食物有好壞膽固醇」依個說法。

蕎麥麵點睇

無計
無funding就要炒人唔到你唔屈服
last century Sugar & obesity既correlation都比糖廠影響出唔到paper

想問點解粥有害 屋企成日煲

Counting calorie is stupid.
Why compare our body to a bomb colorimeter?
Calorie is just a metric unit of heat, has nothing to do with how your body biochemically process the macro molecules that you eat. Calorie has nothing to do with metabolic pathway, obesity and overweight is not a calorie problem, it's your hormonal problem. What fucked up your hormone? Carbs and vegetable oil

其實係咪因為PROCESS/ REFINE過咋？
外國有好多EXTRA VIRGIN/ UNREFINED/ORGANIC嘅油
香港選擇少D，EVO算係最平又健康D，但質素都好參差下

D研究好多都好茅盾，CANOLA本身都唔差，但市面買到嘅係PROCESSED過好多，變左唔健康？
椰子油好多人標榜健康，但係佢好多SATURATED FAT，都唔知係咪真係健康
有D又話有OMEGA 3，6個比例又唔知有咩影響
最重要香港D標簽完全無寫清楚，有D兩溝油例如CANOLA ＋AVOCADO OIL但無講比例嘅

睇左好多文同所謂研究都無一個確實嘅CONCLUSION
每隻油都一定有齊哂PUFA，MUFA，SFA架啦
所以少落油食少D一定影響細D，唔理咩油都食，屋企有四、五隻油，睇心情/菜式落
加工食品有PALM OIL就盡量避免

佢一開場就已經講 processed foods are the sole driver of nutrient deficiency and toxicity
用butter, lard, beef tallow

最初嘅vegetable oil係用黎做lube

再有班人鍾意雞蛋挑骨頭係屌唔係又屌
好鍾意捉住某d point無限放大
有時解釋完一大輪又話你冇野support
總知自己先係岩既咁

其實唔同年齡層對你食幾多嘢同食啲乜都係有關係
年輕可以食到肉菜飯1:1:1
中老年就肉菜飯1:2:2
病緊就1:1:2

另外一個因素係最重要嘅，係錢啊！

有錢嘅行low carbs，食多啲優質蛋白質，甚至食super food，行過超市大把，不建議keto，畢竟對腎臟負荷好大未必人人適合。
窮嘅照食飯，食雞要去皮，唔使太執著雞胸，食蛋同魚（好多魚類甚至比雞平，龍脷秋刀白飯魚鯇魚，最主要係食厭咗雞都可以食魚），要瘦都唔係唔得，只係食嘢會單調啲同埋要做多啲運動先有成效。

所以食飯係咪垃圾就真係見仁見智，因為真係平同簡單，電飯煲搞掂，窮人食飯填飽個肚點都好過食薯條，薯仔同意粉相對貴好多亦難整，因為要淥熟再起鑊，窮人冇錢之外要用更多時間換錢所以都係冇時間。

另外我發現女仔係好多時嗜甜同肌肉量不足，起手做運動一定係全帶氧，例如跑步，冇做一排就反彈。我覺得可以試下yoga/pilates，但係唔係focus stretching，係focus resistance training，用自身重量做weight嚟建立肌肉其實對普通人係夠。

香港地，有錢你乜都有。
窮人唔單止冇錢，又冇時間，亦都好少基礎教育關於飲食，再加中國垃圾飲食文化高糖高澱粉高脂，中菜係好食，但真係煮到極高澱粉、反式脂肪，但維他命流失晒，維他命嚟講又係一個致命傷。唯一比較好嘅食物我諗到只係豆腐。

至於香港點解係長壽，全因為維生機器發達，老人家食唔到嘢插胃喉餵全營養奶，結果反而解決咗營養不足，本應該因為進食功能退化但逆天而行，quality of life極低但可以吊多十年先肺炎死

日本飲食好在多藻類同豆類提供嘅蛋白質（老一輩都可以消化得嚟），但新一代太多精製食物，佢哋又相對少自己煮，就未必好，但值得詳細研究）

香港好多都係gym撚推廣健康飲食，全部都好商業化，不停推keto、斷食，結果只係兩樣嘢：成效快同埋要你課金買product，keto食物賣幾貴都有人pm。對於體內hormone、維他命、微量元素知幾多？一直殘害自己身體知唔知
政府唔做嘢就讀多啲書，書有到好就係佢係sell knowledge唔係sell product，當然你睇健身書定營養學書就睇你自己on9到咩地步。

絲打點睇d人講斷食唔食野會磨壞胃
個胃長期有胃酸但冇野中和，慢慢個胃會有問題
或者係一日一餐，食咁多野會塞大個胃

其實呢d講法有咩根據，又唔多覺有research去prove/disprove

又有講法話生酮/斷食短期係有效，但長期一定會有問題，點都要均衡飲食同起碼一日3餐

有時諗，你點去證明一樣唔存在既野係唔存在？

可能以前啲人唔知畀仔女食乜
就一味畀飯佢食 無蛋白質
就此慢慢養成多飯既習慣
做運動就得cardio 唔會做gym
結果就害咗佢地一世

而家教育水平好咗
自然高大咗

結論 又係上一代既禍

你睇返 我都冇話過食物有分

香港好多女都覺做gym會一夜變到勁大隻
然後就剩係做帶氧
一停就收皮即肥

low carb過一排
真係好撚眼訓同累
搞唔掂
carb真係要食夠
唔好聽人鳩叫carb係萬惡

點行low carb法？
剩減carb冇加其他野？

咪就係唔食carb食肉菜囉
一定夠卡
但真係訓醒都好眼訓

Chris Knobbe都講過無論係高碳或者低碳唔少原始部族都係食得好少PUFA 尤其係C18:2 (n-6)
但係幾乎冇人有癡肥同心血管疾病呢啲現代疾病
當主流醫學界都話飽和脂肪唔好
話會提升LDL塞血管嘅時候就有一大班人日日食好多飽和脂肪
照咁睇佢地應該晨早中風死左但事實係佢地仲健康過大部分人
睇返人類生理其實母乳都係好多飽和脂肪 食大量澱粉多餘糖分都會透過DNL變飽和脂肪(C16:0)
飽和脂肪係咪咁唔健康真係不得而知
不過可以肯定係seed oil真係咪食
好多都係用hexane浸出
而且經過高溫處理好易出trans fat
真係驚飽和脂肪建議揀extra virgin olive oil算

cut得太勁可能會咁
我反而low carb先精神
訓醒眼訓既飲少少鹽水，幫到好多

20%吸收，80%身體製造
食物只係影響到少少，講到cholesterol又要提一提reverse cholesterol transport, 有興趣可以google下

肥佬3高糖尿唔好食，gi高，因為你煲到爛左易吸收

正常人都係倒轉咁吸收架啦

歐美D茶多糖到CLS
美帝果D我以為飲緊糖水

好多韓仔大隻過香港人
人地仲要當兵
穿衣顯瘦=/=排骨

咪on9啦 咩叫體質差 平均壽命最長算唔算
一定要大隻先叫好咩

一腳？你講緊唔練腳嘅胡師傅，你睇佢對腳幼到小兒麻痺咁

係撚，唔計消耗量，菜同grain都係6份，肉3份，奶2.5份，就算加埋消耗量，蛋同奶都唔會係最多

做開gym都知食咁多carb係唔掂
香港人仲要食carb中之垃圾飯
要食都食薯仔同意粉啦

同你掉轉
行low carb前所未有咁精神
成世人都洽緊眼訓未試過咁清醒

好多崇泡港女話最憎肌肉男, 一舊舊

柒唔柒我唔敢講

但瘦削""斯文"既審美觀似係日本風禍害大D

韓星普遍都高大, 係化妝同整容個下衰
韓國比較流行健身

食carb係咪最好跟纖維食？
例如番薯紅蘿蔔瓜類豆類粟米綠色菜

首先，有動物蛋白同植物蛋白
唔一定要食肉先有protein
素食者會食多啲豆類去吸取蛋白質

另外，肉都有分肥瘦
冇人叫你去食肥豬肉

咩食物食多都唔好，會有反效果
冇人叫你食過量紅肉
紅肉仲有肌紅蛋白
至於點先係適量就depends
每個人嘅身體狀況都唔一樣

市面上好多標示咗無激素嘅雞
（香港有商品說明條例）
通常激素會打係雞頸同雞翼位
避免呢兩個部分其實已經可以
（個人戒咗雞翼
隔好耐先會食一兩隻過下口癮）

其實少carbs多protein
係講緊你平時嘅飲食比例
唔係話要你
20%carbs 100%protein咁over intake
比如你以往一餐比例係
60%carbs 20%protein 10%fat
可以試下改成
60%protein 25% carbs 15% fat
其實脂肪都係身體必須元素
太少脂肪會影響荷爾蒙
食脂肪唔會變脂肪
過量糖（醣）原同卡路里先會
Sugar addiction 又係另一個話題

希望解答到你

呢個apps 叫咩名?

咁食糙米得唔得？

強烈要求教育局取消教授課本中的食物金字塔

但小麥真係好咩
利申有麩質不耐症同腸易激綜合症
食麵包有小麥/蕃薯依d會肚脹痛好唔 舒服

MyFitnessPal

其實最主要係醫院近
可以喺黃金時間去到醫院

糙米其實都唔係想像中咁好
入面都多phytic acid同lectin
有機會令腸胃唔舒服同妨礙其他營養吸收
所以腸胃差食白飯其實仲好

其實白米溝糙米一齊食都幾好

小麥食sourdough冇咁多gluten應該好啲
好多穀物/豆類都要經過發芽同發酵先冇咁傷腸胃
其實血糖升幅有好多方法都降低到
例如飲醋或者同蛋白質/脂肪一齊食
真係頂唔順唔好勉強食一啲好難消化嘅低GU碳水

多謝聽完巴打講白飯好差就唔想再食
但如果真係要食碳水有無咩建議係最好？
利申腸胃好差...麩質不耐症 腸易激綜合症

Strong post

生酮飲食會傷害肝臟
酮有毒
事實上人要肥要同時有油脂同碳水化合物，單食一樣就會瘦，不過唔健康
生酮用肝，腦轉數同體臭換
而無油就會抵抗力下降

黑警呢？

白米其實最好
小米 高梁都得
不過要浸耐啲
燕麥應該都ok 小心有啲會有gluten

睇緊本書 講膽固醇
D人反對飽和脂肪係因為會令膽固醇升
但就好似樓上講咁飽和脂肪係咪真係衰呢

書作者係講膽固醇高同心血管疾病冇太大關係
膽固醇本身會流走 最大問題反而係因為慢性發炎

好精警

如果如果係意粉同薯類呢

講起食雞蛋健身
見過有d人淨係食蛋白 唔食黃 主要主因驚肥
點睇

其實我都係同其他人討論
佢地自己成日走黎挑機
解釋又冇用都係屌
真係好鬼煩 其實真係唔想理佢地
佢地唔係想知多d 係為屌人
佢地自己係GYM post圍爐咪算

明明台灣做GYM既人減脂都行低碳 係香港唔知做乜反到咁，一班飯桶

燕麥走gluten都唔得
係咪人生玩完

好多玩bodybuilding嘅都走黃，因為熱量高，多數只食蛋白但係食好多隻。個人真係接受唔到，因為蛋黃太好食

高升醣，壓抑腸道活動
腸道活動慢既廢物排出慢，毒素停留時間增加

唔同表都有唔同，因為牌子或自製都有分別，但烏冬係高

熱量高食少啲其他咪得
反正蛋黃營養高而且都飽肚

除左減肥港女同嗰金字塔
我未聽過有人話少食肉

咁膽固醇過高係咩原因導致？

Our saucer which art in a colander, draining be Your noodles. Thy noodle come, Thy meatballness be done on earth, as it is meaty in heaven. Give us this day our daily sauce, and forgive us our lack of piracy, as we pirate and smuggle against those who lack piracy with us. And lead us not into vegetarianism, but deliver us from non-red meat sauce. For thine is the colander, the noodle, and the sauce, forever and ever. R'Amen.

外國啲食材都鮮啲靚啲
香港成日食急凍嘢

有冇諗過點樣令工時短d

已笑死

只要有自信
求其鳩up隻字個個都可以扮Pro
仲要大把人跟住信

食低GI會唔會健康啲我唔清楚 但佢地食開高GI體格都無問題，據我所知 佢地食低GI身體恢復係慢啲 就算朝早 都係食啲高GI易吸收

其實低高GI我都試過 感覺低高GI無問題，我個人高GI會好啲 ，如果你成日坐 又食得多唔理高低GI都會有問題啦，只係呢個情況下低GI會好啲。再講陣間啲人又屌我話高GI白飯害死人

利申：我一般見識 有錯勿怪

成日講既意思係指宣傳同教育
少肉多菜同個金字塔個觀念由細就比人灌輸
好多人潛移默化下 食少左肉都唔知

如果有現時流行既大眾飲食文化/運動風氣黎睇，的確大部分都食太多高gi野而又消耗唔哂...
如果呢個角度上，食低gi，原型食物的確有用，始終唔係個個有時間有精神返完工之後再做運動

所以個人意見 應該從運動方面討論好過 上面啲人講咁多
講到高GI有幾差 低GI有幾好 但都唔會改善到體格差
原因正正係運動 唔會話食低GI就唔會有糖尿等 呢個係你運動量、需求問題。如果就高低GI嚟兩面嗌交 治標唔治本。

主要係太肥入邊亂晒龍

諗多左，大把人一直都係多菜少肉

係肌肉同身高都跟唔上先柒

小學嗰陣覺得飯商啲飯幾好食

Agger
要分析一樣食物好唔好 唔會淨係睇一個因素
樣樣野都係講平衡

我家母之前睇電視話食紫菜有維他命B12
屌那星從始以後就餐餐都見到紫菜
最深刻係一碗白飯上面都有塊四洲紫菜喺頂
以為咁樣好健康

好似而家連登話白飯GI高
又話一粒飯都唔食

飯係好易肥 但唔代表要完全唔食 飲食均衡好重要

終於有正解

唔食飯手震似胰島素問題

25歲,日日出街食飯都食撚晒D飯,
但發現D同事好多時都食唔落淨低半碗
跟住今年開始戒carbon同做運動,
盡量減到之前既一半,主要食肉同菜
食完飯個人唔會血糖高眼訓
但係我老母就朝朝飲啡,食好撚多包,夜晚食飯,叫極都唔改

嫌淨烚蛋冇乜味，從健康角度用茶葉蛋取代有冇問題

ching自己帶飯？出街食或多或少都多carbon

薯仔定白飯好

今日打風 全家喺屋企 晏晝又係食埋啲麵同垃圾食物

返工lunch 就無得避，唯有盡量食少d 飯，檸水/茶少甜飲一半
跟住夜晚淨食菜同肉

講真出去食野無得揀
1個lunch7成係飯，2成肉，1成汁，加多杯糖水
講句難聽d跟本係想你死
想食菜淨係得d 好撚貴既沙津
但係除左gym 撚，素食撚之外，好少人覺得有問題

你叫啲廢老唔好食飯
係佢眼中同叫佢去死一樣
我放棄左好耐
近呢一年自己煮自己食

外國佬肥到豬咁
香港幾可見到

上個月買左個電水壺係公司可以烚菜烚蛋食

碳同脂肪只係一種能量 唔係營養
我地身體識自己整呢啲嘢 仲食會唔健康
主流學說同研究收咗錢先話佢地係營養
不服勿辯

DHA
ARA

啲尖撚剩係為咗舉大力少少就抹黑keto 講完又鬥大力又剩
酮適應之後繼續行keto都可以舉得好大力
希望佢地塞完一堆碳水化合物破完pr就成為醫療利益下嘅犧牲品啦

幾時有講食就唔健康呀傻鳩
你d卡路里點黎呀 全部protein?
講緊碳可以用脂肪代替呀 唔食都ok呀傻鳩
唔食都ok=叫人唔食?
你身體D油唔係卡路里黎咩?唔用得架?
卡路里=營養?
收皮啦飯桶 碳水有更好既選擇

洗唔洗咁黑心
人地唔行keto 覺得keto影響performance都要咒人死

d尖撚就係呢d口吻入去生酮/斷食度嘈

其實永遠都係gym撚去挑人機
人地keto斷食post圍爐唔好食咁多碳
之後又接觸到d飯桶神經
打撚死你

用中文翻譯出嚟膽固醇呢隻字其實好誤導, 究竟係想講cholesterol定係lipoprotein

所謂既好壞膽固醇其實都唔係膽固醇黎，都係lipoprotein（脂蛋白）
不過唔知點解d醫生同所謂既營養師都唔用正名
搞到個個以為膽固醇就係衰野黎

Keto撚不嬲係咁，慣架啦

食既野影響好小，都唔洗點理
果d咩蛋黃跟本冇野
但其實更注意係三酸甘油脂，血壓 ，血糖同發炎

你squat, DL幾重?

邊有噤多時間做運動

樓主唔係講緊一般唔太運動、唔從事體力勞動既人冇必要食咁多飯咩

會運動就另計啦

走甜啦

然後有班人話重點係運動，而唔係食乜
但8成人日常都係唔會運動，就算知運動係有好處

一直講緊均衡飲食
白飯唔係差，要睇返你食咩餸，MACRO NUTRIENT比例，前提係身體健康無3高糖尿
食糙米事先要浸耐少少，會煮到開花咁，同白米口感差唔多，有咬口但唔會硬
一般人都係3：7比例咁食糙米，容易接受D

另外試下日本嗰D發芽玄米，十六穀/ 廿一穀咁，佢地都係溝好多雜糧落去，可以即煮，方便好多

你睇下有咩WHOLE GRAIN自己食得落先啦，愈少精製嘅愈多營養
但唔代表要狂食，因為都好多CARBS，都係平均最重要
燕麥最好揀OLD FASHIONED ROLLED OATS，煮法好多，比較多變化又平
QUINOA都係唔錯嘅選擇，仲有好多蛋白質，個人覺得幾難食
鬼佬會用雞湯去煮又加好多調味

我同你地講呀GYM撚
從來都冇人去GYM POST同你地嘈過
係你地主動去同人嘈
其實真係唔想嘈唔想理 你食飯你既事
唔好故意引起罵戰啦好冇
你鬧人都知人地會鬧返你啦 冇得怨

睇下上面有個就係例子
明明有d野人地冇講又加d字當係人地講去抹黑人
你地咁樣心腸係好咩?

same here
食粉麵類多過飯
減磅一流

點一流法，咪都係碳水

即係你消化唔到燕麥定點？
有GLUTEN係因為佢地同一間廠可能整小麥果D溝左入去

你點煮燕麥呀？煮淋D食唔食到？

d carbs愈粗愈完整愈多營養，但都愈難消化，要更多時間同工夫去煮
其實過程會唔會破壞d營養？
同埋植物性既營養素同動物性既比，邊樣bioavailability好d?其實有冇相關研究
磅出黎可能同樣1g，但消化同吸收個過程有異類仲可以當2樣野係一樣效果？

啲人民智未開冇計 唔洗同佢哋一般見識

即食同糖水冇咩分別
想食就整overnight oats啦
加啲whey營養會更全面
記得用organic steel cut/old fashion oats GI值會低啲
好多oats都有除草劑殘留
畀貴少少買安心好啲

原型麥皮，沖牛奶，唔使走脂

其實無論carb protein fat每樣野營養價值同對身體點都唔一樣既
最簡單就食原型食物 應該實冇死

好多人連蛋白質要體重1磅1g都唔知
緊係多排骨啦,淨係食零食或者快餐店

咁日日食漢堡包咪好健康 一個包乜都有齊

就算煮耐左流失左營養，但都會仲有好多營養/ 纖維，同埋你會食其他野架嘛，均衡飲食咩營養都有啦
食白米都要煲啦，流失嘅營養好微，進食雜糧好處多過唔食
即使即沖燕麥比原粒無咁好，但營養一定多過你唔食/齋食白米
買一包包有味有糖嘅即沖燕麥另計

第二個問題：你打算淨係食肉/ 全素? 定你係奧運選手？
如果唔係嘅話均衡飲食就得，影響不大

因為食太多飯消化唔到又帶口罩中左獲勁既暑（半夜個心跳到爆炸抖唔到氣咁）
之後開始戒飯
一食番明顯係會攰 食面好過（唔太鐘意食米粉）

餐餐係街食既話，食到呢量一日要用幾多錢

有時幾慶幸我係食菜愛好者
勁多菜正常肉少飯

所以咪排骨,其實有蛋白粉,即食雞胸,你唔係玩健美既根本好易夠數加唔貴

意粉係好過白飯
其他都同白飯差唔多/衰過白飯

食意粉/通心粉都好D

冇話食白飯特別好，只係反思whole grain係咪真係講到咁好（利申主張low carbs)
如果動物/植物既bioavailability比較，其中一方係好d，而又攝取到足夠營養，仲有冇必要行“均衡”飲食？可唔可以係食物選擇上則重係某種食物？

質你老母閪量

我食唔食飯都手震
天生

均衡飲食(55-60%carbs )
好味道

lunch 要叫兩個餐，食晒d 肉跟住倒一碗飯

即係點好法

其實個胃係跟你平日飲食習慣分泌大量胃酸
有需要先會分泌，唔會一路分泌大量
（但注意一路係有極小量係一直分泌[basal secretion]，keep 住個器官ready少少，唔會乾哂，好似口水咁，一路都會有，但你係食野先會分泌大量）

胃酸分泌有3個階段：
第1階段係係你諗到，睇到，聞到食物同開始食野，身體會刺激胃酸分泌，大概佔30%總胃酸分泌 （都好似口水咁，一見好味野食你都流口水，其實係預備自己去消化食物）

第2階段係當食物落到肚撐到個胃，同開始分解釋出氨基酸（姐係蛋白質開始俾消化酶分解），就刺激釋出大概人60%既胃酸

第3階段就係當已係胃部消化食物開始進入小腸，撐到小腸同釋出氨基酸，就刺激淨低既10%胃酸

姐係話你唔食野，反而個胃係唔會有胃酸
反而成日一路keep住食野會搞到個胃一路分泌胃酸，仲傷胃

但係當然如果係啱啱開始斷食，個身體仲未習慣果個時段唔食野，可能仲會定時分泌胃酸，所以有啲人可能一開始會覺得唔舒服，但如果個身體get 到係冇野食，個胃酸分泌會隨之減慢

（其實人體好奇妙，所有分泌都有嚴謹既控制，佢有stimulators pathway的話，佢亦會有相應inhibitory pathway.問題出現係當呢兩個互相制衡嘅機制失衡先係咁，胰島素同升糖素就係最易明既例子）通常失衡一係就可能佢基因有問題，一係就係生活/飲食習慣造成。當然如果係基因問題就另計，但如果係生活/飲食習慣問題，係情況變壞前改習慣就解決到。

斷食就係解決我地平日唔健康既飲食習慣所產生既問題。
胃酸過多就係其中一樣，一定係有啲咩事令個胃以為你有野食，就你平日定時成日不斷食野，個胃一路分泌胃酸，到唔食就過多胃酸

如果個人本身係健康冇咩病痛，我一向都唔會特別支持固定既diet
就算生酮/斷食都好，身體應該時不時轉下，食物就樣樣都試少少，唔好過量，亦唔使特別定時定候食野，train下身體對唔同情況既反應

其實如果你諗到我哋以前嘅祖先，仲係獵食者嘅時候，捉到就有一餐，捉唔到分分鐘要餓幾日先有下一餐，而且仲好少會食到碳水化合物既食物，但因為我哋人口增加，又聰明，想搵個穩定嘅方式去供應食物，最後大家變咗農夫同工業社會，冇人再以捕獵方式生存，所以我地先變做一日三餐，以多碳水化合物為主餐，在進展到而家我哋個個都富足唔憂食，變左食多左，但我地身體進化上並冇跟住呢個改變（因為進化係要影響到物種生存先會進化，如果冇影響生存，啲人能生存到生仔年齡，照繼續生仔，咪下一代唔會有Shift 去某一個重要特徵）

正因為係食野係我地進化上生存既一個特徵，我地好傾向想食野去維持生命，而家野食又平又隨處可見，變左我地有啲上左癮，肥人愈來愈多，糖尿病心血管疾病癌症愈來愈年輕化。
所以斷食個concept 係將我地既飲食習慣似返啲我地本身身體個setting ,所以會健康啲

所以以前學咩飲食金字塔，一日三餐我都覺得係BS，陰謀論啲講可能係當年整食物嘅公司俾錢科學家去推呢個理論，等人會定時食野佢地咪賺錢，呢啲已經唔係新聞，你search how sugar industry influences science research 都有得睇

至於有時人地up 既理論，的確好難搵proof,但最重要係先理解個器官點運作，再判斷個講法啱唔啱
我而定對網上既資訊都懷critical 心態，盡量要睇到成個flow同合理 我先會信

呢條友成日明明自己識但故意問人野等人答佢

我解說既能力不足
真理呢d野愈辯愈明當d疑問解決哂之後，就可以更放心去嘗試

有人話人類一直以黎都係食緊plant-based diet. 今次呢位Dr. Eades從人類學, 考古學, 同位素分析,牙骹, 牙齒琺瑯質分析,軟組織分析, 古病理學黎驗證古人要進化成今日嘅人類究竟係要plant-based diet定係low carbs animal-based diet.

希望有多d人肯睇呢個channel
接觸左之後完全顛覆左一直以黎既常識

所有野都係有證據有研究有科學背景咁解釋

以前見過其中一個金字塔版本係最底層係體育，我覺得過去只係強調食但忽略咗運動先係最唔健康，但香港呢個畸形地方連體育都隨時係奢侈玩意真係講乜都嘥氣

千祈唔好做。做撚完張床都瞓唔落。

依加真喎，海外撚次次翻到香港都覺得張床逼勁逼

咁quality應該點翻譯
我80年代讀小學都係教質量／質素

香港不嬲唔講體育
原因
俠以武反禁
講左咩自己諗

質素會貼切d
質量剩係諗起mass

Quality係質，質素。
Quantity係量，數量。
質量原本係質同量並列。

其實美國果邊發展農業
所以整個金字塔出黎
之後多左糖尿肥胖心血管病
咁d藥廠就fatfat

運動對健康係重要
但對比返未有金字塔既時候，有病既人同依加比多幾多?
冇理由D人之前有做運動 所以健康d 之後依加突然全世界都唔運動架嘛
所以飲食對健康係好重要 d人成日怪左去運動但同飲食完全冇關

其實生酮飲食最大的難處係點樣控制血液裡頭hydroxbutyrate（HB）的濃度，尤其是HB可以影響細胞histone methylase/demethylase的效用，轉變細胞一系列的基因表達。

長遠生酮飲食係好係壞真係未知之數。

低脂肉=白肉？

紅肉都可以係低脂

唔一定
瘦豬肉/牛肉呢啲都可以
揀啲瘦嘅部位，煮之前切走啲見得到嘅肥

當然最好就係咩肉都食下，白肉食多少少
同埋雖然魚肉都多脂肪，不過都係啲好嘅脂肪

要睇茶底靚唔靚，靚就順喉唔澀。

平價茶底就會苦澀，再加埋檸檬酸味，唔落糖頂一頂真係想成杯倒左佢。

生酮會中毒或者爆血管果d都係一啲妖魔化既人常用既說話，其實一早有左解答

但長遠生酮係咪真係咁好 有冇壞處 真係唔知 但對比返平時d一般冇注意飲食既人 都幾確定比佢地健康 生酮食物選擇上都會比較注意 都唔會吸收果糖

選擇低碳幾安全下 胰臟肝臟都唔會太過操勞 唔飲酒同限制果糖都重要 因為都係肝臟要做野 並且食物選擇上都多過生酮

我唔係講中毒、爆血管或其他症狀。

我係指生酮飲食會令血液HB濃度提升，而HB係histone methylase/acetylase等的cofactor/inhibitor，長遠會點樣改變正常細胞發展，無人敢下一個定論。

咁你係咪瘦？
我以前為減肥 食好多菜但好易餓
之後就會暴食

衣家食多左肉 無咁快餓
變相食少好多垃雜野

唔係講你

係
經常打波,不過呢排少左
仲要手長腳長
不過我好少做肌肉訓練
同埋我本身係唔食零食,M記,KFC個D
一日三餐,最多食下雞尾包,麥包個D或者水果

美國你無錢供醫療保險
真係唔會有人醫你.. 直接死係門口...
香港你幾窮成身蚤爛晒都會有張病床

長壽又點
個撚個維園阿伯廢老咁
外國啲長者型好多轉數又快

呢個真係唔知
就算係Inuit同Maasai呢啲食極多fat而極少carb嘅民族血液入面嘅BHB濃度都係唔高 未必入到nutritional ketosis
佢哋反而係同靠gluconeogenesis比較多

班藍絲廢老死哂佢啦
晨早流流塔2蚊車阻人返工

出街食我覺得無咩可能食得夠，自己煮都好難先食夠數

出街食貴唔緊要
問題係啲肉好少而且好油膩
寧願自己花多啲時間自己煮
起碼健康啲又慳唔少錢

係我角度黎講keto diet嘅最終目的唔係單單令身體係ketosis.而係為左令身體fat adapted

唔係好記得
有興趣可以睇下呢本書了解下

係我角度ketogenic diet所引致的BHB會點樣長遠影響細胞發展，係一個值得關注的問題。

個肝要代謝一堆有毒既酮己經no thank you先啦

肉貴咁多，那有錢

邊啲係有毒的酮？你指濃度過高？

丙酮係肝毒素
幾少都有毒，只係數量少時破壞不大能夠復原
糖尿病酮症酸中毒基本上原理同生酮飲食相似，只係由有意變左無意發生
基本上大量消耗脂肪作為能量就會咁，另一個極端停油脂反而唔會，因為分解脂肪之後既作用不同，當然有其他身體問題就係

日日食兩碗飯，好正

其實唔使食咁多carbs，除非做咕哩

丙酮係指acetone？
所以係要生酮飲食係要控制得BHB濃度唔可以太高。

咁應該點食點煮 日日中午都食雞胸肉加沙律
夜晚就睇屋企

係 acetone,基本上係垃圾肝毒素，本來人體都會一直生產一直需要清理，基本上生酮飲食就係用肝健康去換，你點控制都會高於正常水平加大肝臟壓力
另外Acetoacetic acid及β-hydroxybutyrate唔係垃圾但為酸性，過高同樣影響血液酸鹼值帶黎健康問題
另外由於醣類缺乏會引發智力暫時下降，難以集中及反應變慢，情況同長期醣類過高相似。當然唔係全無好處，相對係高氣壓下身體狀況會比較好，因此潛水前進行生酮飲食有一定幫助。

唔怕難食既穀槺係健康碳水化合物來源
如果目標係減肥既搵到兔肉真心推薦，人類消化兔肉既能量少於吸收，但有大量蛋白質

Yup

血液pH有機制維持7.3-7.4，要真係非常過量的酸性物質或者生病先可以改變得到。

高氣壓關生酮飲食有咩關係

邊度有兔肉買

有冇source想學野
點解兔肉咁神奇

其實只係因為兔肉太瘦，唔係咩神奇野

呢個我都係聽youtube先知抗水壓能力有改善，但原理我都唔清楚
酒精中毒同糖尿病都會令血液變酸引發中毒，而兩者既原因都係酮體過多。基本上完全唔食碳水化合物好危險，訓左時本來酮值會上升，根本難以完全監控

同意呀巴打
大財團真係最恐怖
佢地唔整到你狂食野佢地邊有錢賺
你地唔病/病左好快好，藥廠邊有錢賺
抗癌藥全部都係藥廠出，
你諗下佢地想唔想你快啲好
最好就係你死唔去，又好唔返哂繼續用佢啲藥

所以我地真係要醒覺，要有自己判斷力
（個人認為而家好多戲呀劇呀都好劣好低能，感覺係想用黎洗腦到人蠢哂，媒體一定係控制人思想既一個好重要既媒介，大家一定明）
所以人人話係啱既資訊分分鐘只係一個好大既謊言

巴抗講得啱，運動係重要，但你食野份量遠超你消耗既就一定有問題
所以重點係個balance
但啲人實在接受唔到改變飲食習慣
咁佢地唯有自求多福啦

改變飲食習慣比起任何手術/治療同藥容易同唔傷身（反而仲健康啲），我睇唔到有咩理由要揀後者

我好耐之前都有搵過資料究竟完全唔食碳水化合物可唔可行，但最後都搵唔到一個完滿的答案。

就算我哋唔攝取碳水化合物，我哋身體都可以透過其他資源利用gluconeogenesis製造糖份，依個情況下究竟碳水化合物係唔係必需

呢個問題同胰島素有無用一樣
基本上少數人種以外你單靠造醣去長期提供醣類結果就係酮酸中毒

點睇行keto幾十年但咩事都冇既人？
就係你講少數人種？

？關insulin咩事？

我意思係用氨基酸尤其BCAA來製造「所需」的糖份，而ketone bodies提供能量，係控制BHB濃度得宜導致不會醣類中毒的情況下，依個方法究竟有無問題

但係依加特別係老一輩既人係戒唔到呢
呢d洗腦真係好勁
我屋企人都係咁 冇辨法
年紀開始大D器官功能開始下降 有d擔心屋企人健康
買武靴葉比佢地食 其實有冇用?

大多都唔係真係全停碳水化合物，佢地會飲酒食生果就已經有醣
而有d根本就同個d素食KOL一樣係食到病之後再靜靜地食返均衡飲食，只係為左個產業扮無

大部分人早餐都唔食protein 淨係咬個包就算

基因
完

我半放棄解釋又解釋哂，明唔明唔知啦，吸收左幾多都唔知啦，講果陣嗯嗯嗯okokok咁

我咁睇，建議左個proven係健康d既飲食方案，教埋點做，有咩野都會support
都唔肯做既，咁到時出左事咪自己受返
如果承受到呢個結果既，理得你吸埋毒

煩到我既，要幫手執屎，咁就睇情況睇下點執就算

點會無關，Oxaloacetic acid會係醣生成過程被大量消耗，結果引致BHB要代謝成acetone,如果無醣合成既BHB再高都無問題，而無外來醣既又唔夠BHB就會能量不足

咁其他瘦肉都唔太差啦

係呀
所以而家我都讀到有啲灰
原本諗住科學家係為搵真理同幫助人類

到頭來都係要為爭funding 爭出paper 去做研究
唔係話去搵自己想搵既答案

問題係知道呢啲野既人太少，信哂呢啲大話

???
依家唔係討論緊BCAA做glucose、ketone bodies提供ATP依個方法有無問題？

點解無緣無故嗰話題轉咗去唔夠外來的ketone bodies?

唔知你屋企人對你點
我同屋企人關係幾好
佢要受 作為仔女唔難受咩
如果朋友/同事 話之佢死

公立醫院=日間蘭桂芳（老人部）

咁想請問下點樣先食到夠有營養 無咁易肥 無咁易攰?
暫時爬文見食意粉同雞扒 仲有咩?

即主要食物應該係蔬菜類而非飯麵咁？

幾好都好，我無權去干涉佢地既生活
只可以提供一個好d建議,方法比佢地
用唔用都係佢地自己去選擇

如果話唔聽我意見就嬲，唔做/唔食我安排既野就嬲，咁只係用緊情緒勒索佢地呢樣我就最唔想做既

出左事係心痛，但都只可以係能力所及而佢又接受既範圍內幫佢，如果佢唔需要我幫，咁都冇辦法，我冇權去控制佢做乜

可能我將d野割得好開，所以先咁睇

平均壽命同咩病令到最多死人好似係2個概念黎

唔係，我係指外來醣而非外來BHB
如果你有方法增加oxaloacetic acid令acetone唔生產就得，但血液酸性增加一樣無解

主要食冇加工過嘅肉類同菜已經夠所有營養
咁樣食法其實好難overeat而且血糖都會相對平穩

燕麥，穀槺，深海魚
要提神食生果提供醣份

M記其實係營養食物黎
不過係營養過盛啫
但係中資不了

正常食到既肉無兔肉咁瘦，瘦牛肉豬肉都比兔肉肥好多

咁巴打知唔知武靴葉可唔可以改善胰島素功能?因為資料太小

無足夠纖維同維他命
全部加工精制食品
不過講營養，其實pizza唔差

呢個冇聽過，我剩係用蘋果醋

差少少唔緊要啦
雞柳都係1%fat左右
食100g 都係差9 kcal
講真係微不足道
而且紅肉micro都唔差
最瘦都雖然係5%fat但唔算太高
食多少少脂肪其實冇咩事
冇必要為咁少差距而去特登搵啲貴肉食

肉類，只知唔係精製/極肥，我覺得都冇咩大分別
一樣野可能比較好=\=其他野係垃圾

只要*

sleepy joe: am i a joke to you

17:00開始, 不過成段都好睇

咁就係個小小引致身體入不敷出支
不過長期咁食又唔係真係健康，點都要有能量引入先得
另外兔肉個碳轉換比係所有食用動物之中最好既，如果單作蛋白質來源既其實最環保

冇聽過咁就要等個絲打回覆
蘋果醋佢唔飲 我都飲左半支唔飲 唔想飲了
D人話加蜂蜜好飲d 但蜂蜜好似唔太好

佢係用呢d搵食既，小心d唔好盡信

完全明呢個道理
平時寧願少食飯 食多d肉同菜算
但成日俾阿媽話

i know that feel
d資訊氾濫到唔知邊d真邊d假，一定親身去睇真d
就算d人講到似層層，好有道理咁，都未必真係為你著想，可能連佢地識既野都係d政府/商家/權貴想你知既野

d媒體又好鍾意剩係報d eye catching既野
，食邊類野會點點點，做咩運動會點點點，好單一既因果論，無視其他可能存在既因素

一d同主流意見唔同既野基本上唔會點報，基本上要自己去搵...

我用暖/熱水沖，當蘋果汁咁飲，幾鍾意陣味
加蜂蜜其實都ok ge，個量用好少都夠味
比起日常食既精製碳水真係好少

想老一輩改既，最好真係慢慢黎，同埋日日提下佢，關心下佢，check住進度咁
習慣既野始終幾十年落黎唔係話改就改，以前既思想風氣仲要冇咁開放

但有咩方法分到邊d真邊d假

其實無通則，不過我會search個講者作者，如果佢係以個樣野作為收入來源既我一律唔信
最信得過係學術期刊，但一般人睇會睇得比較辛苦難明

魚柳飽點夠protein 呀

咁又唔需要太陰謀論
其實唔關學術界事，而係有用搵到錢，好似藥物自然多人出錢研究，因為之後有回報
無得生產到商品既研究自然少資源。而同人有關研究由於道德上既問題自然更難做
不過真係有好多偽科學神棍搵食，咩自然療法順勢療法生機飲食一大堆人為左搵錢而宣傳

哇屌
呢棍好撚痛

我又唔係當正餐
只係收工肚餓搵D野食下咁

大家唔啱channel

「成日空口食餸唔食飯」

我唔明如果講科學既點會有channel,除非另有目的根本唔係以科學為基礎而單純為推銷商品生意

我指我一直講緊糖，而你一直講緊酮，大家唔啱channel

講返轉頭中式炒餸都好唔健康
日式炆煮比較好

斷食168、186

聽過歐美有啲國家會係啲野食加鐵質

我解釋多次，Acetoacetic acid降解進入Citric acid cycle會生成acetyl-CoA，而正常會再降解成能量，但當中需要Oxaloacetic acid，否則就會生成大量acetone。而醣生成過程又需要大量消耗Oxaloacetic acid，結果就係唔夠進行完整citric acid cycle。 咁樣講你明未？ 者係兩個反應都會用到同一資源而引發問題

唔食飯唔得架！邊有力架！

我明acetoacetate 最終拆解成兩個acetyl CoA再入krebs cycle。

我亦明白acetoacetate可以經由non-enzymatic reaction轉化成為acetone。

我唔係想深究第一個oxaloacetic acid由邊度嚟。

我係想深究假設細胞需要hexosame pathway做glycosylation或者pentose phosphate pathay整nucleotide/NADPH等reductive biosynthesis的時候，單憑BCAA的gluconeogenesis可唔可以應付得到。

如果得，我哋係唔係唔需要攝取碳水化合物。

但GNG唔一定要靠oxaloacetic acid
如果其他substrate夠會唔會spare到oxaloacetic acid去做TCA cycle?

無oxaloacetic acid就係會做成acetyl-CoA及後acetone堆積囉，所以先講咁樣長遠唔通。如果你一係唔需要用Acetoacetic acid去產生能量就可以，但咁者係夠醣，結果都唔需要合成醣

身體唔會因為有其他材料就唔用oxaloacetic acid,無咁智能

aggar

乜柒都唔撚識係到鳩up 返去讀小學啦

係呀
所以而家最緊要自己有判斷能力
睇到啲咩資訊都停一停諗一諗，搵下資料再判斷

香港人而家都見唔少咩係fake news 咩媒體成日9up講大話

碳水黎講都好難有差得過白飯
只係gi高所以可以用黎碳循環既高碳日補碳用
或者練腳練big3前後可以食

我呀爸周身啲心血管疾病
又係唔聽話
唔俾佢食甜野好似想攞佢命咁

呢個葉我未聽過
上網查左一陣
佢好似都係幫人降血糖降炎症等等
同埋會降低糖份吸收
但佢降血糖既方法好似係增加胰島素既分泌，呢樣可能唔算最理想

我覺得係可以試既，尤其老人家唔肯戒口
俾佢地起碼開始第一步先
但始終由源頭截住比較有效，確保係身體一開始就已經係低糖/碳水化合物
而斷食/生酮既目標係維持低血糖同低胰島素

thx 即刻同兩老講先

唔該巴打

m唔m記其實只係講nutrient dense同energy dense既concept黎姐

其實算唔算係政府同醫生害鳩你呢

衛生處成日都話多菜少肉
醫生又會同你講多菜少肉

咁基於少肉係會同少蛋白質成正比的話，咁以往嘅飲食觀念咪錯曬咯

同埋想問下一日食幾多隻雞蛋可以吸收足夠成人一日嘅蛋白質？

上圖係美國新營養攝取推介，肉、菜、生果、穀物都要平衡做到。

食物金字塔都係美國出品,咁美國佬都好大整估

而我地日常會食到嘅穀類不外乎係白飯、麵包呢啲精緻碳水化合物。

咩叫精緻食物，姐係經過人為加工變得容易消化嘅食物。

容易消化聽落幾好，其實係唔健康，因為吸收得太快，會導致身體血糖值突然飆升，但能量好少，所以血糖值就會降翻，好似玩過山車咁，搞亂哂人體化學分泌。長期嚟講會增加糖尿病風險

咁以短時間補充體力黎計,炭水化合物有冇效?

得，所以生酮班人飲油食肉
就係一粒carb都唔食，靠fat/protein
做血糖

講真，大部份人仲係停留血糖爆升唔健康依點
係一個健康既人面對血糖升依點係會放足夠既insulin令血糖降低，所以無咩問題
仲有，能量幾多就睇你吸收率幾多，冇話依隻飯多卡d果隻飯多卡d, 大家carb一樣而又吸收得晒其實能量就一鬼樣

食carbs/糖真係最快補充體力既方法，直接入血oxidation出atp

主要食意粉 通粉 米粉

現代人飲食習慣食到長期血糖同胰島素都爆升，根本冇時間比佢地降，一降就話餓要搵野食（根本就係錯覺）

班on9日日食白飯白粥
最後咪又係有胃病

絕大部份都係廢老
你睇下公園就知
而且老人院個個插住條喉
閒閒地個個都九十幾歲

早午晚三餐食茶記都好快死
全日無見過綠色菜齋食凍肉

我都係
好少食米飯了

唔想食肉
牛、豬高智慧生物
同食人無分別
最多食下雞

肉非必要
菜一定要食
食完痾既屎都靚d

除非預左去打仗
如果只係為左自己大隻d好睇d
唔值得犧牲咁多生命

諗起之前有巴打share呢條片

的確唔洗碳身體做到葡萄糖
呢樣係冇錯既 但生酮一粒碳都冇就唔認同
因為生酮黎講菜係非常重要，都有碳水
有d野都有碳，士多啤梨
只要份量唔好搞到踢出個酮態就ok，每個人不同

血糖有胰島素幫降低冇錯，但咁樣波動太大會影響精神，血糖一降又想食野，呢d係慢性肌餓效應
胰島素多小都影響脂肪分解同存成脂肪，咁就會肥 胰島素敏感度都下降 你以為健康既人就算大量醣都可以放到胰島素降低個血糖，但慢慢日子耐左 你血糖會有變化 變得唔健康 就算胰島素多左 反而降唔哂

你可以減少一啲碳水 用同等卡路里既蛋白質同油代替，飽d冇咁快餓同精神D，脂肪存儲都冇咁多，脂肪比起葡萄糖係冇咁易拎出黎用
其實唔洗咁急補大量醣，你gym或者甚至跑步果d都係三四百卡，可以用住先 其他能量隨後跟上
就算係因為工作關係 你放工之後晚餐可以食低碳餐 等胰島素淡d去喚醒升糖素

我甚至空腹都運動到，對於一啲太依賴醣既人會困難啲都唔出奇，佢地一缺醣身體就好擔心佢地，但我自己認為都要食d野先運動會比較好小小

剛剛睇完，其實佢個理據都好充足，搵既例子又有說服力，個個都係個個範疇既top athlete, 最尾講畜牧業係行緊煙草商條舊路即刻明晒，唔想你地知咁多既背後一切都係為錢

唔該絲打
咁呢個野應該唔會試
我係想增加敏感度唔係增加分泌
D老人家咁食法分泌好多啦已經
佢空腹血糖6.2 7就係糖尿
佢話飯係人既主食，肉有膽固醇，餐與餐之間係度食方包

最失望既係
我自己整既低糖方包 佢係唔食
之後又去買 搞到我果d壞哂

呢個channel幾岩老人家睇
專科醫生，廣東話，夠簡單，冇乜理論野

試過啦 佢唔會睇
之後我講比佢知 你知我講得差啦
佢問咩係胰島素

咁要好有心機由0教起陪住佢睇陪住佢學

咁佢真係要改一改，俾啲片佢睇下
係專家解釋血糖高既危險，嚇一嚇佢
最好係簡單易明果啲（樓上有位巴打好似share左）
同埋解釋點解以前既觀念係錯

我諗久而久之佢都會信既
盡量說佢食少啲包/飯，轉食多啲菜
唔係唔俾食但減少啲睇下得唔得

有時啲老人家好似細路仔咁
又要唔識又要硬頸唔聽人講

最搞笑係佢地覺得自己讀書唔多唔識野
所以成日想啲仔女讀多啲書
卒之供到啲仔女讀大學，識好多野
到頭來又唔信佢地講既野
（你睇啲藍絲老豆老母就知）

佢蛋白質係咩都唔知
佢唔知肉有蛋白質 只知道肉有膽固醇
更加唔好講油 條片推薦低碳高脂老人家一定唔試
我生酮果陣食半個牛油果 食唔哂 開左又好快壞
問佢食唔食 佢問係咪油黎
我話係油 但冇膽固醇架 不飽和脂肪黎
佢就拒絕左

想佢好真係唯有當佢係細路由0教起
同時又要留意下佢有咩謬誤，1樣1樣咁講解，要起有耐性
好多時佢地既自尊會阻住佢地進步

因為由好早開始中共就浸透教育, 要香港人食垃圾, 等你地一係肥一係瘦, build 唔到muscle 反抗

自己好鍾意食飯
想問吓有乜嘢可以取代到飯？
想健康啲

其實可以照食，但唔好餐餐食，日日食咁

Ching 我而家都食梗低碳。
明顯去晒水腫，雖然食肉多左，但反而輕左

由細到大老一輩都成日話要食多碗飯先會長大

係香港行生酮好撚貴 仲要一講唔食飯就會俾屋企人 甚至朋友屌

睇下食咩
就算普通飲食都有平有貴 生酮都係
一餐半條鯖魚加菜加蛋 二十蚊仲平過M記
朋友唔洗講，冇必要 太多人唔識野亂咁鬧

本身冇屋企飯食 所以容易啲進行 但未去到好嚴格嗰隻

自己煮可以控制到嘅 不過真係好難餐餐煮到
而且因為控制住唔食糖同醣 所以都會買啲好野食 牛油果三文魚嗰啲 同埋芝士

可以試下椰菜花飯

唔貴la
三文魚+牛油果+芝士炒蛋 唔洗50啦
我食三文魚柳 唔食中間有骨果隻 一次一舊
你去茶餐廳都要啦

另外d五花肉都好正 唔貴
牛扒一時時la 貴野就配平野 加d菜拉返平個價

我唔係長期生酮 行緊低碳
但有時入下酮都幾好玩

靚草飼牛排7成熟 仲要再加牛油
配牛油芝士keto蛋糕
肥到
見到都邪惡 但我食唔肥 吹咩

以前屋企頹食煮啲菜加麵啊烏冬又一餐 可能廿蚊都唔洗😹
不過冇得比 轉咗個飲茶習慣係好咗
所以都冇得好慳

你有冇間唔中定一日乜都唔理乜都食？需要糖同澱粉真係冇益 但真係人間樂趣嚟
我一兩個星期就會咁 次次諗住食勁多野 但最後有罪惡感所以都係得一餐食正常野

keto 聽落都覺得好貴 $_$

其實係食物選擇上既問題
可以食平啲既
係d人唔知點解一keto就由平時hea食變高級
我唔係好鍾意d人話生酮貴，因為咁樣令到部分想生酮既人唔試，原來咁貴架!
其實係選擇上既問題
因為我都想大家試過之後感受到keto既好處

我停生酮唔係因為生酮唔好，係麻煩，要餐餐自己整
中午因為要做野 街食一定食到澱粉
所以轉左低碳，行168斷食 澱粉果d都食既(中午)，糖戒左啦，我低糖習慣左，唔會渴望食甜，飲凍ot走甜ok的，晚餐就乖d

低碳之後解決左鈄方肌痛問題，果d炎症黎 同個人精神左，返唔到轉頭

之前想去台灣旅行 但因為武肺暫時停左，但睇返台灣介紹d旅遊美食d食物都幾垃圾下，唔知去到食乜好，因為我已經習慣左低碳靚油飲食

keto得黎又想食返高碳果類既甜品/部分野食，要自己整之餘的確唔算平
但高碳同keto中間好多大空間，行低碳係好好選擇，食野又唔貴，揀黎食就得
食物種類都多好多

重點都係減碳水，減左碳水之後加返咩就自己決定，好彈性其實，高蛋白/高脂都得基本上
利申行低碳高蛋白

搵個fit到自己習慣既做係最好

如果肯煮既，走碳水，廿蚊度都可以煮到好多野凍肉靚少少（唔計牛）都係講緊$8-10/100g
一餐食200-300g肉+d菜可以飽好耐，又健康d，冇咁易餓零食都食少左，又慳一筆（為食就另計）

x2 未戒果陣身體好差,又無精神
戒左好精神，仲連鼻敏感都好番
唔到我唔信，上個月個女出左世，外母過黎幫手，本來我煮變左佢煮，即係又食番果d傳統幾餸一飯，食左2日就奶野，鼻敏感即刻番發。之後同佢講唔洗煮我果份飯，淨食餸，第日就好番

但係日本人食咁多飯都咁長命🤕

日本人心血管病同中風個機率都好高
有病=\=會死
由頭到尾都係講食飯會易d有病
醫療好自然長命

如果70歲因為突然一場大病入院死左，其他日子正正常常

總好過一個人90歲 到中年經常有頭痛濕疹手腳痛糖尿心臟病，腳要切，或者冇哂肌肉行路好慢果d，出出入入醫院，又或者係護老院煩到職員沖涼比人玩 90先死

外國糖尿心臟病比率低啲🤔❓

高啲
嗰post頭幾嗰回覆有提到
救援既速度都喺壽命長短既關鍵

其實我開始夜晚唔食飯。淨食肉同菜。
中午少飯。個人好似精神左....唔知做乜尻...

咁其實“肥婆晚晚要食牛腩，運動又唔做“呢句歌詞的意思係，其實減肥係可以食牛腩，但要做運動？

啫原來kg x 1.8~2係錯？

十二分鐘內

如果個胃唔好 三餐嘅時間一到就會餓 餓就好易胃痛 係咪唔適合斷食？